[{"id":0,"start":"2023-02-17T21:00:00Z","title":"LES TRUCS + HABITANT + JACQUES CANON dj set","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/les-trucs-habitant\/","end":"2023-02-17T22:00:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2022\/12\/Les-Trucs-Habitant-Association-du-Salopard-\u00a9-Nicola-Malkmus-NB-683x512.jpg","description":"Les Trucs c'est deux robots humains avec un arsenal de gadgets \u00e9lectroniques. Mi-exp\u00e9rimental, mi-pop. Habitant composent sur ordinateur, synth\u00e9 et sampler des d\u00e9ambulations hallucinog\u00e8nes tout en oscillations et secousses \u00e9lectriques. La soir\u00e9e se cl\u00f4turera avec un dj set de Jacques Canon."},{"id":1,"start":"2023-03-03T20:30:00Z","title":"\u0160IROM + projection \u00abHierig-Heutig\u00bb de Anka Schmid","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/sirom-tbc\/","end":"2023-03-03T21:30:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/01\/Sirom_Association-du-Salopard_nb-768x512.jpg","description":"\u0160irom impose une ligne musicale marqu\u00e9e par les folklores du monde et l\u2019\u00e9tat de transe. Un folk imaginaire, psych\u00e9d\u00e9lique, inclassable construit avec des douzaines d\u2019instruments et d\u2019atmosph\u00e8res gorg\u00e9es de nature sauvage et de libert\u00e9. Le concert sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la projection de \u00abHierig-Heutig\u00bb de Anka Schmid."},{"id":2,"start":"2023-03-11T21:00:00Z","title":"ALICE + ATTENTION LE TAPIS PREND FEU + CLARA LE MEUR","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/alice-attention-le-tapis-prend-feu-clara-le-meur\/","end":"2023-03-11T22:00:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/01\/Clara-le-meur_association-du-Salopard-nb-526x512.png","description":"Alice est une micro-chorale low-fi de trois personnes accompagn\u00e9es d\u2019un synth\u00e9tiseur, de textes brusques et d\u2019une virtuosit\u00e9 limit\u00e9e. Attention le tapis prend feu, c\u2019est un duo de pop toy psych\u00e9. Habitu\u00e9\u00b7es des caves et festivals ind\u00e9, leurs concerts se d\u00e9ploient dans un monde un peu biscornu. Clara Le Meur compose une musique d\u2019exp\u00e9rimentations \u00e9lectroniques et de rythmes doux, une sorte de pop lo-fi po\u00e9tique."},{"id":3,"start":"2023-03-15T19:30:00Z","title":"EUGENE CHADBOURNE","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/eugene-chadbourne\/","end":"2023-03-15T20:30:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/01\/Eugene-Chadbourne-nb-785x512.jpg","description":"Eugene Chadbourne est l\u2019un des musiciens les plus d\u00e9cal\u00e9s de l\u2019histoire des musiques am\u00e9ricaines. Muni d\u2019une guitare, d\u2019un banjo et parfois de son \u201crake\u201d (un r\u00e2teau \u00e0 feuilles mortes amplifi\u00e9 dont il est l\u2019inventeur), il m\u00eale pratique de l\u2019improvisation, du jazz, du rock sixties, avec un go\u00fbt pour la musique bruitiste et le punk rock, et une passion pour la musique country. Le ticket du concert donne acc\u00e8s libre au mus\u00e9e d\u00e8s 18h00."},{"id":4,"start":"2023-03-22T20:15:00Z","title":"DOMI CHANSORN & THE ASTRAL BODY + CHACHO & FRIENDS","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/domi-chansorn-the-astral-body-chacho-friends\/","end":"2023-03-22T21:15:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/02\/DOMI-CHANSORN_Association-du-Salopard-842x512.png","description":"Domi Chansorn nous pr\u00e9sentera son nouvel album teint\u00e9 d'une indie pop psych\u00e9d\u00e9lique rayonnante. Il sera accompagn\u00e9 des 13 membres de l'ensemble Astral Body, compos\u00e9 de la cr\u00e8me de la cr\u00e8me du paysage musical suisse. Chacho, pr\u00e9sentera en trio son projet solo dans un esprit DIY o\u00f9 r\u00e9sonne un univers rock lo-fi oscillant entre bedroom pop et fuzzy songs."},{"id":5,"start":"2023-03-24T20:00:00Z","title":"METIUS (JACCO GARDNER)","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/metius-jacco-gardner\/","end":"2023-03-24T21:00:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/02\/METIUS_-Association-du-Salopard-nb-683x512.jpg","description":"Metius, le nouvel alias de Jacco Gardner, est un projet de musique exploratoire dans lequel il remet en lumi\u00e8re des logiciels informatiques oubli\u00e9s. Pouss\u00e9 par sa curiosit\u00e9 pour les programmes musicaux et visuels abandonn\u00e9s des ann\u00e9es 80, Metius explore les possibilit\u00e9s, combinant des synth\u00e9s analogiques avec des ordinateurs vintage."},{"id":6,"start":"2023-04-01T18:30:00Z","title":"LOUIS JUCKER & BAND + CAREBENDER + B\u00c9B\u00c9 BELGE","allDay":false,"url":"http:\/\/salopard.ch\/event\/louis-jucker-band-carebender-bebe-belge\/","end":"2023-04-01T19:30:00Z","cName":"salopard","backgroundColor":"blue","image":"http:\/\/salopard.ch\/uploads\/2023\/02\/LOUIS-JUCKER-BAND-CAREBENDER-BEBE-BELGE_-Association-du-Salopard-910x512.jpg","description":"Louis Jucker, Hummus Records et l\u2019Association du Salopard proposent un finissage du projet Louis Jucker & Band \u00e0 la Maison de quartier de Chailly! L\u2019occasion de faire une belle f\u00eate toute douce pour dire adieu. Au programme : repas dans le foyer anim\u00e9 par le trio de musique cajun B\u00e9b\u00e9 Belge, puis concerts dans la grande salle du ch\u0153ur berlinois Carebender et du Louis Jucker & Band."},{"id":7,"start":"2023-02-18T20:00:00Z","title":"CatCave9: Spectacle d'impro en anglais","allDay":false,"url":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/index.php?event=1393","end":"2023-02-18T21:00:00Z","cName":"oblo","backgroundColor":"green","image":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/images\/icones\/scene.jpg","description":"--- English below --- Vous avez toujours voulu voir la com\u00e9die et la science s'amalgamer ? A la CatCave ! Le meilleur spectacle mensuel d'improvisation scientifique anglophone de Lausanne. Pr\u00e9sent depuis six ans, CatCave9 est un spectacle mensuel d'improvisation th\u00e9\u00e2trale par The Catalyst. Nous (ou la plupart d'entre nous) sommes des chercheurs scientifiques issus de l'Unil et de l'EPFL, qui combinent la science et l'impro sur sc\u00e8ne. Dans nos spectacles, nous explorons la com\u00e9die d'improvisation avec une bonne dose de science : chaque spectacle met en sc\u00e8ne un(e) scientifique invit\u00e9, qui pr\u00e9sente ses recherches au public et aux improvisateurs - vous serez surpris de voir o\u00f9 cela nous m\u00e8ne ! Veuillez acheter vos billets \u00e0 l'avance ici --- Always wanted to watch Comedy and Science amalgamate? To the CatCave! Lausanne's best monthly English Science Improv show. Running for six years, CatCave9 is an acclaimed monthly improvisational theatre show by The Catalyst. We (most of us) are scientific researchers formally from Unil and EPFL, combining science and theatrical improvisation on stage. In our shows we explore improvisational comedy with a grand dash of science: each show features a guest scientist, presenting their research to the audience and the improvisers - you\u0092ll be surprised where this takes us! Please buy tickets in advance here"},{"id":8,"start":"2023-03-02T20:00:00Z","title":"Aisheen, Still Alive in Gaza","allDay":false,"url":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/index.php?event=1395","end":"2023-03-02T21:00:00Z","cName":"oblo","backgroundColor":"green","image":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/images\/icones\/image.jpg","description":"\"Aisheen, Still Alive in Gaza\" , 86' 19h30 Portes et bar 20h Projection Projection pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur : Nicolas Wadimoff et en collaboration avec Travelling Palestine Avec des clowns qui tentent de faire oublier un bombardement aux enfants, arm\u00e9s de ballons de baudruches; une baleine \u00e9chou\u00e9e sur une plage, \u00abgrosse comme un immeuble\u00bb qui alimente les fantasmes; un lion d\u0092abord fam\u00e9lique, puis empaill\u00e9, curieusement suspendu dans la cage d\u0092un zoo \u00e0 la mani\u00e8re d\u0092un troph\u00e9e. Une femme, au bord de la route, attend depuis trois semaines la livraison de gaz Aisheen (still alive in Gaza) raconte l\u0092attente d\u0092apr\u00e8s le d\u00e9sastre. L\u0092attente d\u0092un futur meilleur dans la plus grande prison du monde. Les avions r\u00f4dent encore au-dessus des t\u00eates, les bombardements ne cessent pas. Des hommes et des femmes errent dans les ruines. Des p\u00eacheurs savourent l\u0092unique poisson retenu par leurs filets dans cette mer d\u00e9sormais interdite. Plus loin, une famille de fermiers, h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, ramasse le bois des 56 oliviers qui les faisaient vivre depuis des g\u00e9n\u00e9rations. Au gr\u00e9 des rencontres, le film dessine une autre Gaza. Po\u00e9tique, surr\u00e9aliste, absurde, parfois. Par petites touches, les images recomposent un monde possible dans un d\u00e9cor de western d\u00e9glingu\u00e9 aux allures de fin du monde. Condamn\u00e9s \u00e0 vivre, les habitants de Gaza r\u00e9sistent, debout. \u00abPas besoin d\u0092aide, mais de libert\u00e9, chantent les rappeurs de Darg Team. Nous reconstruirons Gaza, pierre par pierre!\u00bb. Aisheen est un hymne \u00e0 la vie. Envers et contre tout. R\u00e9compens\u00e9 \u00e0 la Berlinale 2010 par le prix du jury oecum\u00e9nique, ainsi qu'\u00e0 Visions du R\u00e9el par le prix Buyens-Chagoll, et une mention sp\u00e9ciale du jury Jeune Public. T\u00e9l\u00e9chargez le pdf Bande-annonce https:\/\/vimeo.com\/ondemand\/aisheen?embedded=true&source=vimeo_logo&owner=29975530"},{"id":9,"start":"2023-03-03T20:30:00Z","title":"\u008aIROM","allDay":false,"url":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/index.php?event=1394","end":"2023-03-03T21:30:00Z","cName":"oblo","backgroundColor":"green","image":"http:\/\/oblo.ch\/cinema\/images\/icones\/image.jpg","description":"Pour ce premier cin\u00e9-concert de la saison, le cin\u00e9ma Obl\u00f2 et l'association du Salopard vous pr\u00e9sentent ; \u008aIROM \"\u008airom\" est un mot ancien qui signifie \u00ab autour \u00bb, et \u00ab \u009airom sveta \u00bb se traduit par \u00ab autour du monde \u00bb. C\u0092est exactement ce \u00e0 quoi ressemble la musique de ce trio slov\u00e8ne \u0096 comme si elle avait voyag\u00e9, \u00e9cout\u00e9, grimp\u00e9 et nag\u00e9 \u00e0 la recherche des sons du monde. Ana Kravanja, Samo Kutin, Iztok Koren forment depuis 2015 ce projet musical singulier, dont le quatri\u00e8me album The Liquified Throne of Simplicity est sorti en 2022. \u008airom impose une ligne musicale marqu\u00e9e par les folklores du monde et l\u0092\u00e9tat de transe. Un folk imaginaire, psych\u00e9d\u00e9lique, inclassable construit avec des douzaines d\u0092instruments (banjo, grosse caisse, carillons, balafon, bendir, kalimba, ribab, alto, violon, harpes, steel drum, ukul\u00e9l\u00e9, kalimba\u0085) et d\u0092atmosph\u00e8res gorg\u00e9es de nature sauvage et de libert\u00e9. Portes 20h30 \/ D\u00e9but 21h00 Places limit\u00e9es, r\u00e9servations conseill\u00e9es ici https:\/\/sirom.bandcamp.com\/album\/the-liquified-throne-of-simplicity Les places pour ce concert \u00e9tant limit\u00e9es, nous vous remercions de nous avertir en cas d'emp\u00eachement, m\u00eame \u00e0 la derni\u00e8re minute, par email \u00e0 info@salopard.ch"},{"id":10,"start":"2023-03-26T14:30:00Z","title":"ROTATE \u2013 carte blanche \u00e0 Diana Akbulut (Daya Jones) rotate-workshop-daya-jones-asiah-juicy-couture-aka-the-murmaid","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/rotate-workshop-daya-jones-asiah-juicy-couture-aka-the-murmaid\/","end":"2023-03-26T15:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/DayaWorkshopIG2-300x375.png","description":"Gratuit"},{"id":11,"start":"2023-02-26T14:30:00Z","title":"ROTATE \u2013 carte blanche \u00e0 Diana Akbulut (Daya Jones) rotate-workshop-daya-jones-solie-warren","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/rotate-workshop-daya-jones-solie-warren\/","end":"2023-02-26T15:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/DayaWorkshopIG2-300x375.png","description":"Gratuit"},{"id":12,"start":"2023-01-29T14:30:00Z","title":"ROTATE \u2013 carte blanche \u00e0 Diana Akbulut (Daya Jones) rotate-workshop-daya-jones-dhaf","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/rotate-workshop-daya-jones-dhaf\/","end":"2023-01-29T15:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/DayaWorkshopIG2-300x375.png","description":"Gratuit"},{"id":13,"start":"2023-01-28T18:00:00Z","title":"Human in the loop | \u00e9tape de travail human-in-the-loop-nicole-seiler","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/human-in-the-loop-nicole-seiler\/","end":"2023-01-28T19:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Capture-decran-2022-12-14-a-17.33.35-300x170.jpg","description":"danse"},{"id":14,"start":"2023-04-02T19:00:00Z","title":"Hominal \/ Hominal hominal-vs-hominal","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/hominal-vs-hominal\/","end":"2023-04-02T20:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Hominal-vs-Hominal_Marie-Caroline-Hominal-et-David-HominalDR_ARSENIC_JAN-AVR_2023-300x400.jpg","description":"performance"},{"id":15,"start":"2023-03-19T16:00:00Z","title":"NOS ADIEUX (REMAKE) | \u00e9tape de travail joel-maillard-louise-belmas-nos-adieux","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/joel-maillard-louise-belmas-nos-adieux\/","end":"2023-03-19T17:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/DSC03951-Easy_Louise-Belmas_Joel-Maillard-3-1-300x182.jpeg","description":"th\u00e9\u00e2tre"},{"id":16,"start":"2023-03-19T17:30:00Z","title":"FIRE OF EMOTIONS : Niagara 3000 pamina-de-coulon-niagara-3000","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/pamina-de-coulon-niagara-3000\/","end":"2023-03-19T18:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Capture-decran-2023-01-31-a-14.35.00-300x319.png","description":"performance, essai parl\u00e9"},{"id":17,"start":"2023-03-12T18:30:00Z","title":"Int\u00e9rieur nuit \/ Int\u00e9rieur vie kayije-kagame-interieur","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/kayije-kagame-interieur\/","end":"2023-03-12T19:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/interieur-vie-interieur-nuit_Kayije-KagameCie-Victor_ARSENIC_JAN-AVR_2023_01-300x180.jpeg","description":"Film \/ Sc\u00e8ne"},{"id":18,"start":"2023-03-05T17:00:00Z","title":"NKISI jolie-ngemi-nkisi","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/jolie-ngemi-nkisi\/","end":"2023-03-05T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/NKISI_Jolie-NgemiArnaud-Beelen_ARSENIC_JAN-AVR_2023-300x100.jpeg","description":"danse"},{"id":19,"start":"2023-02-26T17:00:00Z","title":"TANZ florentina-holzinger-tanz-2023","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/florentina-holzinger-tanz-2023\/","end":"2023-02-26T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Florentina_Holzinger_TANZ_0603_cEva-Wurdinger-2-300x200.jpg","description":"danse \u2013 spectacle transgressif"},{"id":20,"start":"2023-02-18T19:00:00Z","title":"Room for Doubts julie-monot-room-for-doubts","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/julie-monot-room-for-doubts\/","end":"2023-02-18T20:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Room-for-Doubts_Julie-MonotIsabelle-Meister_ARSENIC-JAN_AVR_2023_05_web-300x240.jpg","description":"performance, installation \/ exposition"},{"id":21,"start":"2023-02-12T17:00:00Z","title":"Pr\u00e9lude et fin valerio-scamuffa-prelude-fin","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/valerio-scamuffa-prelude-fin\/","end":"2023-02-12T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/01-_H7A8692-300x169.jpg","description":"th\u00e9\u00e2tre"},{"id":22,"start":"2023-02-05T18:30:00Z","title":"A Plot \/ A Scandal ligia-lewis-scandal","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/ligia-lewis-scandal\/","end":"2023-02-05T19:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/Ligia-Lewis_A-plot-a-scandalMoritz-Freudenberg_ARSENIC-JAN-AVR23_04-300x200.jpg","description":"performance"},{"id":23,"start":"2023-01-30T19:30:00Z","title":"2020: Obscene alexandra-bachzetsis-obscene","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/alexandra-bachzetsis-obscene\/","end":"2023-01-30T20:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/OBSCENE_2020_PINELOPI_GERASIMOU_FOR_ONASSIS_STEGI_HIGH-4-300x200.jpg","description":"performance"},{"id":24,"start":"2023-01-29T17:00:00Z","title":"Appetite for the depths johanne-appetite-for-the-depths","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/johanne-appetite-for-the-depths\/","end":"2023-01-29T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/IMG_1193-300x307.jpg","description":"performance"},{"id":25,"start":"2023-01-22T17:00:00Z","title":"La Meringue du souterrain le-zerep-la-meringue","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/le-zerep-la-meringue\/","end":"2023-01-22T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/La-Meringue-du-souterrain_Le-Zerep_Ph.-Lebruman_ARSENIC-JAN_AVR_2023_02_web-300x202.jpg","description":"th\u00e9\u00e2tre"},{"id":26,"start":"2023-01-22T18:30:00Z","title":"On &amp; On &amp; On on-on-on-krassen-krastev","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/on-on-on-krassen-krastev\/","end":"2023-01-22T19:30:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/ONONON_Krassen_Cynthia-Mai-Ammann_ARSENIC-SEP-DEC-2022_02-300x420.jpg","description":"danse"},{"id":27,"start":"2023-02-05T17:00:00Z","title":"Horizon Pluton horizon-pluton","allDay":false,"url":"https:\/\/arsenic.ch\/spectacle\/horizon-pluton\/","end":"2023-02-05T18:00:00Z","cName":"Arsenic","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/arsenic.ch\/wp-content\/uploads\/HO7BE81-300x420.jpg","description":"th\u00e9\u00e2tre"},{"id":28,"start":"2023-03-11T21:00:00Z","title":"soir\u00e9e MAKE IT FUNKY par SAB","allDay":false,"url":"https:\/\/la-datcha.ch\/","end":"2023-03-11T22:00:00Z","cName":"ladatcha","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/la-datcha.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Flyer-212x300.jpeg","description":"Samedi 11 mars , d\u00e8s 21h (entr\u00e9e \u00e0 prix libre, chapeau pour les DJs) : soir\u00e9e MAKE IT FUNKY par SAB"},{"id":29,"start":"2023-03-25T20:00:00Z","title":"concerts \u00ab live electronic \u00bb m\u00ealant synth\u00e9tiseurs, contr\u00f4leurs et autres bo\u00eetes \u00e0 rythmes en lien avec l\u2019 HEMU (Haute Ecole de Musique)","allDay":false,"url":"https:\/\/la-datcha.ch\/","end":"2023-03-25T21:00:00Z","cName":"ladatcha","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/la-datcha.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Visuel-Datcha-300x300.jpg","description":"Samedi 25 mars , d\u00e8s 20h (entr\u00e9e libre) : concerts \u00ab live electronic \u00bb m\u00ealant synth\u00e9tiseurs, contr\u00f4leurs et autres bo\u00eetes \u00e0 rythmes en lien avec l\u2019 HEMU (Haute Ecole de Musique)"},{"id":30,"start":"2023-03-30T20:30:00Z","title":"soir\u00e9e CONTES racont\u00e9es par huit conteureuses !","allDay":false,"url":"https:\/\/la-datcha.ch\/","end":"2023-03-30T21:30:00Z","cName":"ladatcha","backgroundColor":null,"image":"https:\/\/ladatchaflon.files.wordpress.com\/2017\/03\/fleche-vers-le-haut.jpg","description":"Jeudi 30 mars , d\u00e8s 20h30 (entr\u00e9e \u00e0 prix libre) : soir\u00e9e CONTES racont\u00e9es par huit conteureuses !"},{"id":31,"start":"2021-08-28T19:00:00Z","title":"The Navigator","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/la-croisiere-du-navigator\/","end":"2021-08-28T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Buster Keaton and Donald Crisp (1924)"},{"id":32,"start":"2021-09-17T19:00:00Z","title":"B\u00c9JART BALLET LAUSANNE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/bejart-ballet-lausanne-3\/","end":"2021-09-17T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Choregraphies by Maurice B\u00e9jart"},{"id":33,"start":"2021-10-06T19:00:00Z","title":"THE LITTLE RED RIDING HOOD","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/le-petit-chaperon-rouge-2\/","end":"2021-10-06T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Guy-Fran\u00e7ois Leuenberger (1983)"},{"id":34,"start":"2021-11-05T19:00:00Z","title":"LE NOZZE DI FIGARO","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/le-nozze-di-figaro-2\/","end":"2021-11-05T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Wolfgang Amadeus Mozart (1756-1791)"},{"id":35,"start":"2021-12-21T19:00:00Z","title":"L'auberge du Cheval Blanc","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/lauberge-de-cheval-blanc\/","end":"2021-12-21T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Ralph Benatzky (1884-1957)"},{"id":36,"start":"2021-01-16T19:00:00Z","title":"L'AMOUR VAINQUEUR","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/lamour-vainqueur-2\/","end":"2021-01-16T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Olivier Py (1965)"},{"id":37,"start":"2021-02-04T19:00:00Z","title":"SEMIRAMIDE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/semiramide\/","end":"2021-02-04T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Gioachino Rossini (1792-1868)"},{"id":38,"start":"2021-02-11T19:00:00Z","title":"B\u00e9jart Ballet Lausanne","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/bejart-ballet-lausanne-4\/","end":"2021-02-11T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"B\u00e9jart Ballet Lausanne"},{"id":39,"start":"2021-03-06T19:00:00Z","title":"ALCINA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/alcina\/","end":"2021-03-06T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Georg Friedrich Haendel (1685-1759)"},{"id":40,"start":"2021-04-03T19:00:00Z","title":"EUG\u00c8NE ON\u00c9GUINE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/eugene-oneguine-2-2\/","end":"2021-04-03T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Piotr Ilitch Tcha\u00efkovski (1840-1893)"},{"id":41,"start":"2021-05-15T19:00:00Z","title":"WERTHER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/werther\/","end":"2021-05-15T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Jules Massenet (1842-1912)"},{"id":42,"start":"2021-10-21T19:00:00Z","title":"Le Nozze de Figaro","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/le-nozze-de-figaro\/","end":"2021-10-21T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Wolfgang Amadeus Mozart (1756-1791)"},{"id":43,"start":"2021-12-08T19:00:00Z","title":"The White Horse Inn","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/lauberge-du-cheval-blanc\/","end":"2021-12-08T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Ralph Benatzky (1884-1957)"},{"id":44,"start":"2021-02-01T19:00:00Z","title":"Semiramide","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/semiramide-2\/","end":"2021-02-01T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Gioachino Rossini (1792-1868)"},{"id":45,"start":"2021-02-24T19:00:00Z","title":"Alcina","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/alcina-2\/","end":"2021-02-24T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Georges Friedrich Haendel (1685-1759)"},{"id":46,"start":"2021-03-28T19:00:00Z","title":"Eug\u00e8ne On\u00e9guine","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/eugene-oneguine-2\/","end":"2021-03-28T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Piotr Ilitch Tcha\u00efkovski (1840-1893)"},{"id":47,"start":"2021-05-04T19:00:00Z","title":"Werther","allDay":false,"url":"https:\/\/www.opera-lausanne.ch\/en\/show\/werther-2\/","end":"2021-05-04T20:00:00Z","cName":"opera","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/lisetteoropesa.com\/media\/logo\/lausanne-opera_logo3x.jpg","description":"Jules Massenet (1842-1942)"},{"id":48,"start":"2023-02-18T20:00:00Z","title":"Hyphen Hyphen","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230218\/hyphen-hyphen-2\/","end":"2023-02-18T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/hh-new-web-767x511.jpg","description":"+ Moictani"},{"id":49,"start":"2023-02-21T20:00:00Z","title":"KATAKLYSM + SOILWORK","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/evenements\/20230221\/soilwork-kataklysm\/","end":"2023-02-21T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/testest-767x511.jpg","description":"+ WILDERUN"},{"id":50,"start":"2023-02-26T20:00:00Z","title":"Leprous","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230226\/leprous-kalandra\/","end":"2023-02-26T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/leprous-767x511.jpg","description":"+ Monuments + Kalandra"},{"id":51,"start":"2023-03-02T20:00:00Z","title":"Nicolas Maury","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230302\/nicolas-maury\/","end":"2023-03-02T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/nicolasmaury-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":52,"start":"2023-03-03T20:00:00Z","title":"Mezerg","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230303\/mezerg\/","end":"2023-03-03T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/mezerg-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":53,"start":"2023-03-04T20:00:00Z","title":"Sandor + Corine","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/evenements\/20230304\/sandor-corine\/","end":"2023-03-04T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/sandorcorine-web2-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":54,"start":"2023-03-05T20:00:00Z","title":"Gaz Coombes","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230305\/gaz-coombes\/","end":"2023-03-05T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/gaz-2-seetickets-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":55,"start":"2023-03-10T20:00:00Z","title":"Soolking","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230310\/soolking\/","end":"2023-03-10T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/soolking-web-767x511.jpg","description":"+ EMKAL"},{"id":56,"start":"2023-03-11T20:00:00Z","title":"Loco Escrito","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230311\/loco-escrito-3\/","end":"2023-03-11T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/locoescrito-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":57,"start":"2023-03-14T20:00:00Z","title":"Son Lux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230314\/son-lux-2\/","end":"2023-03-14T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/sonlux-test-767x511.jpg","description":"+ Holland Andrews"},{"id":58,"start":"2023-03-17T20:00:00Z","title":"King Gizzard & The Lizard Wizard","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230317\/king-gizzard-the-lizard-wizard\/","end":"2023-03-17T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/kinggizzard-siteonly-767x511.jpg","description":"+ Los Bitchos"},{"id":59,"start":"2023-03-18T20:00:00Z","title":"Isaiah Rashad","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230318\/isaiah-rashad\/","end":"2023-03-18T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/isaiahrashad-web-767x511.jpg","description":"+ ARDN"},{"id":60,"start":"2023-03-23T20:00:00Z","title":"Tiken Jah Fakoly","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230323\/tiken-jah-fakoly\/","end":"2023-03-23T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/tjf-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":61,"start":"2023-03-24T20:00:00Z","title":"Cult of Luna + Russian Circles","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230324\/cult-of-luna-russian-circles\/","end":"2023-03-24T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/test1-767x511.png","description":"+ Svalbard"},{"id":62,"start":"2023-03-31T20:00:00Z","title":"Mara","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230331\/mara\/","end":"2023-03-31T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/mara-web-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":63,"start":"2023-04-01T20:00:00Z","title":"Matmatah","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230401\/matmatah\/","end":"2023-04-01T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/matmatah-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":64,"start":"2023-04-05T20:00:00Z","title":"Bon Entendeur","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230405\/bon-entendeur\/","end":"2023-04-05T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/be-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":65,"start":"2023-04-06T20:00:00Z","title":"Birdy","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230406\/birdy-2\/","end":"2023-04-06T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/birdy-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":66,"start":"2023-04-15T20:00:00Z","title":"(A)S\u20acX+","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230415\/asex\/","end":"2023-04-15T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/fds1504-petzi-767x511.jpg","description":"FdS x House of Living Colors"},{"id":67,"start":"2023-04-25T20:00:00Z","title":"Eels","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230425\/eels\/","end":"2023-04-25T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/custom-size-12x-767x511.png","description":"+ Billie Marten"},{"id":68,"start":"2023-04-27T20:00:00Z","title":"The Tallest Man On Earth","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230427\/the-tallest-man-on-earth\/","end":"2023-04-27T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ttmoe-web3-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":69,"start":"2023-04-28T20:00:00Z","title":"Fakear","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230428\/fakear-2\/","end":"2023-04-28T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/fakear-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":70,"start":"2023-04-29T20:00:00Z","title":"Karpe and Quickstyle presents:","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230429\/karpe-and-quickstyle-presents\/","end":"2023-04-29T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/karpe-web-767x511.jpg","description":"Omar Sheriff"},{"id":71,"start":"2023-04-30T20:00:00Z","title":"Jamais Contents !","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230430\/jamais-contents\/","end":"2023-04-30T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/jamaiscontents-web-767x511.jpg","description":"Un spectacle carr\u00e9ment Souchon"},{"id":72,"start":"2023-05-06T20:00:00Z","title":"Kings of Convenience","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230506\/kings-of-convenience\/","end":"2023-05-06T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/koc-web-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":73,"start":"2023-05-11T20:00:00Z","title":"W.A.S.P.","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230511\/w-a-s-p-3\/","end":"2023-05-11T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/wasp-2-web-767x511.jpg","description":"+ Images of Eden"},{"id":74,"start":"2023-05-12T20:00:00Z","title":"Tsew The Kid","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230512\/tsew-the-kid\/","end":"2023-05-12T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/new-tsewthekid-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":75,"start":"2023-05-21T20:00:00Z","title":"Christian L\u00f6ffler","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230521\/christian-loffler\/","end":"2023-05-21T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/christian-loffler-site-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":76,"start":"2023-05-26T20:00:00Z","title":"Wax Tailor","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230526\/wax-tailor-2\/","end":"2023-05-26T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/waxtailor-web-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":77,"start":"2023-05-27T20:00:00Z","title":"Elderbrook","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230527\/elderbrook\/","end":"2023-05-27T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/elderbrook-web-1-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":78,"start":"2023-06-13T20:00:00Z","title":"Jinjer","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230613\/jinjer\/","end":"2023-06-13T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/jinjer-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":79,"start":"2023-09-06T20:00:00Z","title":"NENA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20230906\/nena\/","end":"2023-09-06T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/nena-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":80,"start":"2023-11-30T20:00:00Z","title":"Herv\u00e9","allDay":false,"url":"https:\/\/www.docks.ch\/evenement\/concerts\/20231130\/herve\/","end":"2023-11-30T21:00:00Z","cName":"les_docks","backgroundColor":"red","image":"https:\/\/www.docks.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/herve-web-767x511.jpg","description":"NaN"},{"id":81,"start":"2022-11-03T20:30:00Z","title":"CYRIL CYRIL (CH) + PSYCHO WEAZEL (CH) + LA MAIN MISE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/amami-ch-psycho-weazel-ch-la-main-mise-2022-03-11-1950","end":"2022-11-03T21:30:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/3495c1c87836d7564691d0ce19ce77e9.jpg","description":"Casino de Montbenon vendredi 11 mars 2022 Portes: 20:30 D\u00e9but: 21:00 Prix: 10 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement CYRIL CYRIL (CH) + PSYCHO WEAZEL (CH) + LA MAIN MISE Date: vendredi 11 mars 2022 Portes: 20:30 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":82,"start":"2022-12-03T20:30:00Z","title":"DELIA MESHLIR (CH) + ABRAHAM (CH) + DISCO DISCOUNT \u2013 DOUBLE VERNISSAGE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/delia-meshlir-ch-abraham-ch-disco-discount-double-vernissage-2022-03-12-1951","end":"2022-12-03T21:30:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/a74ea1780c77e1d61d9178831a22160d.jpg","description":"Casino de Montbenon samedi 12 mars 2022 Portes: 20:30 D\u00e9but: 21:00 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement DELIA MESHLIR (CH) + ABRAHAM (CH) + DISCO DISCOUNT \u2013 DOUBLE VERNISSAGE Date: samedi 12 mars 2022 Portes: 20:30 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":83,"start":"2022-10-04T19:00:00Z","title":"THE BETHS (NZ) + CHERYM (UK)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/the-beths-nz-2021-04-14-1930","end":"2022-10-04T20:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/daf9568702c817d9db0f91f7ef5672d4.jpg","description":"Indie pop-rock dimanche 10 avril 2022 Portes: 19:00 D\u00e9but: 19:30 Prix: 19 CHF Plastinium: 10 CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement THE BETHS (NZ) + CHERYM (UK) Date: dimanche 10 avril 2022 Portes: 19:00 Concert: 19:30 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":84,"start":"2022-04-22T20:15:00Z","title":"COMPLET \u2014 HONEY FOR PETZI (CH) + MOICTANI (CH)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/honey-for-petzi-ch-2022-04-22-1948","end":"2022-04-22T21:15:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/88c5adf1e562692bd02a61dfd5996256.jpg","description":"Post-rock \/ Pop exp\u00e9rimentale vendredi 22 avril 2022 Portes: 20:15 D\u00e9but: 21:00 Prix: 17 CHF Sold out Plastinium: 10 CHF Sold out (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement COMPLET \u2014 HONEY FOR PETZI (CH) + MOICTANI (CH) Date: vendredi 22 avril 2022 Portes: 20:15 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":85,"start":"2022-04-23T20:15:00Z","title":"HONEY FOR PETZI (CH) + COCHON DOUBLE (CH)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/honey-for-petzi-ch-2022-04-23-1952","end":"2022-04-23T21:15:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/1ddeb21c36357aca697ff5fd53afdcfa.jpg","description":"Post-rock \/ Pop exp\u00e9rimentale samedi 23 avril 2022 Portes: 20:15 D\u00e9but: 21:00 Prix: 17 CHF Plastinium: 10 CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement HONEY FOR PETZI (CH) + COCHON DOUBLE (CH) Date: samedi 23 avril 2022 Portes: 20:15 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":86,"start":"2022-07-05T23:00:00Z","title":"LA BATAILLE DES CLUBS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/la-bataille-des-clubs-2022-05-07-1953","end":"2022-07-06T00:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/6a86940be8369c73182027f9eb4b59bd.jpg","description":"LE ROMANDIE VS L'AMALGAME samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 D\u00e9but: 23:00 Prix: 10 CHF Plastinium: 5 CHF Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement LA BATAILLE DES CLUBS Date: samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 Concert: 23:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":87,"start":"2022-06-29T20:00:00Z","title":"Sur inscription \u2014 Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d'...e la nave va","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/sur-inscription-assemblee-generale-de-la-nave-va-2022-06-29-1954","end":"2022-06-29T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/e7c4cc2e864c10abec92cb0d68fe3e74.jpg","description":"mercredi 29 juin 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":88,"start":"2022-08-13T16:00:00Z","title":"GARDEN PARTIES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/garden-parties-2022-08-13-1955","end":"2022-08-13T17:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/614fe51e69885d58df4ac3a8688086c8.png","description":"Garden Parties | Parc du Loup samedi 13 ao\u00fbt 2022 Portes: 16:00 D\u00e9but: 16:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":89,"start":"2022-08-19T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 1","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-1-2022-08-19-1956","end":"2022-08-19T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/9f800774aa400cdde7d936ba5b5e6277.jpg","description":"Soir\u00e9e synth pop, psychedelia vendredi 19 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":90,"start":"2022-08-20T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 2","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-2-2022-08-20-1957","end":"2022-08-20T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b8816fbb8df71feb96376ade517914f9.jpg","description":"Soir\u00e9e italo disco samedi 20 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":91,"start":"2022-09-09T20:00:00Z","title":"COMPLET - BILLIE BIRD \u00c0 L'\u00c9GLISE SAINT-FRAN\u00c7OIS ","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/billie-bird-a-leglise-saint-francois-2022-09-09-1958","end":"2022-09-09T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/89f92a45aafed4aa87f32362aae6dc74.jpg","description":"Concert \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois vendredi  9 septembre 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:30 Prix: 20 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":92,"start":"2022-04-11T21:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X ROOSEVELT RECORDS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-roosevelt-records-2022-11-04-1959","end":"2022-04-11T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/60934eb81006dab38a86d19409662c61.jpg","description":"Soir\u00e9e darkwave \/ post-punk avec after ! vendredi  4 novembre 2022 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":93,"start":"2023-04-02T21:00:00Z","title":"GINO. (CH) + NONANTE (CH) + CARTON JAUNE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/gino-ch-nonante-ch-carton-jaune-2023-02-04-1960","end":"2023-04-02T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b7d224bbca5518e9d838aab0736dc07d.jpg","description":"La Cave du Bleu L\u00e9zard samedi  4 f\u00e9vrier 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":94,"start":"2023-02-25T18:30:00Z","title":"CONCERT VERNISSAGE DE L\u2019ALBUM CLOSER DE TOBIAS PREISIG","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/concert-vernissage-de-lalbum-closer-de-tobias-preisig-2023-02-25-1961","end":"2023-02-25T19:30:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/4a0bbb3715f2dccfde3d709f2ec01336.jpg","description":"Cin\u00e9ma CityClub Pully samedi 25 f\u00e9vrier 2023 Portes: 18:30 D\u00e9but: 21:00 Prix: 25 CHF Plastinium: CHF"},{"id":95,"start":"2023-01-04T21:00:00Z","title":"EL MIZAN (CH) + ROSH\u00c2NI (CH) + AFTERSHOW","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/-el-mizan-ch-rosh-ni-ch-aftershow-2023-04-01-1962","end":"2023-01-04T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/10a4cae4e30af44af7526dc612b43ac1.jpg","description":"Le Bourg samedi  1 avril 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":96,"start":"2022-10-04T19:00:00Z","title":"THE BETHS (NZ) + CHERYM (UK)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/the-beths-nz-2021-04-14-1930","end":"2022-10-04T20:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/daf9568702c817d9db0f91f7ef5672d4.jpg","description":"Indie pop-rock dimanche 10 avril 2022 Portes: 19:00 D\u00e9but: 19:30 Prix: 19 CHF Plastinium: 10 CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement THE BETHS (NZ) + CHERYM (UK) Date: dimanche 10 avril 2022 Portes: 19:00 Concert: 19:30 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":97,"start":"2022-04-22T20:15:00Z","title":"COMPLET \u2014 HONEY FOR PETZI (CH) + MOICTANI (CH)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/honey-for-petzi-ch-2022-04-22-1948","end":"2022-04-22T21:15:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/88c5adf1e562692bd02a61dfd5996256.jpg","description":"Post-rock \/ Pop exp\u00e9rimentale vendredi 22 avril 2022 Portes: 20:15 D\u00e9but: 21:00 Prix: 17 CHF Sold out Plastinium: 10 CHF Sold out (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement COMPLET \u2014 HONEY FOR PETZI (CH) + MOICTANI (CH) Date: vendredi 22 avril 2022 Portes: 20:15 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":98,"start":"2022-04-23T20:15:00Z","title":"HONEY FOR PETZI (CH) + COCHON DOUBLE (CH)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/honey-for-petzi-ch-2022-04-23-1952","end":"2022-04-23T21:15:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/1ddeb21c36357aca697ff5fd53afdcfa.jpg","description":"Post-rock \/ Pop exp\u00e9rimentale samedi 23 avril 2022 Portes: 20:15 D\u00e9but: 21:00 Prix: 17 CHF Plastinium: 10 CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets Disc-A-Brac Obsession Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement HONEY FOR PETZI (CH) + COCHON DOUBLE (CH) Date: samedi 23 avril 2022 Portes: 20:15 Concert: 21:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":99,"start":"2022-07-05T23:00:00Z","title":"LA BATAILLE DES CLUBS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/la-bataille-des-clubs-2022-05-07-1953","end":"2022-07-06T00:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/6a86940be8369c73182027f9eb4b59bd.jpg","description":"LE ROMANDIE VS L'AMALGAME samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 D\u00e9but: 23:00 Prix: 10 CHF Plastinium: 5 CHF Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement LA BATAILLE DES CLUBS Date: samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 Concert: 23:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":100,"start":"2022-06-29T20:00:00Z","title":"Sur inscription \u2014 Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d'...e la nave va","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/sur-inscription-assemblee-generale-de-la-nave-va-2022-06-29-1954","end":"2022-06-29T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/e7c4cc2e864c10abec92cb0d68fe3e74.jpg","description":"mercredi 29 juin 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":101,"start":"2022-08-13T16:00:00Z","title":"GARDEN PARTIES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/garden-parties-2022-08-13-1955","end":"2022-08-13T17:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/614fe51e69885d58df4ac3a8688086c8.png","description":"Garden Parties | Parc du Loup samedi 13 ao\u00fbt 2022 Portes: 16:00 D\u00e9but: 16:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":102,"start":"2022-08-19T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 1","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-1-2022-08-19-1956","end":"2022-08-19T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/9f800774aa400cdde7d936ba5b5e6277.jpg","description":"Soir\u00e9e synth pop, psychedelia vendredi 19 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":103,"start":"2022-08-20T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 2","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-2-2022-08-20-1957","end":"2022-08-20T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b8816fbb8df71feb96376ade517914f9.jpg","description":"Soir\u00e9e italo disco samedi 20 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":104,"start":"2022-09-09T20:00:00Z","title":"COMPLET - BILLIE BIRD \u00c0 L'\u00c9GLISE SAINT-FRAN\u00c7OIS ","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/billie-bird-a-leglise-saint-francois-2022-09-09-1958","end":"2022-09-09T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/89f92a45aafed4aa87f32362aae6dc74.jpg","description":"Concert \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois vendredi  9 septembre 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:30 Prix: 20 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":105,"start":"2022-04-11T21:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X ROOSEVELT RECORDS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-roosevelt-records-2022-11-04-1959","end":"2022-04-11T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/60934eb81006dab38a86d19409662c61.jpg","description":"Soir\u00e9e darkwave \/ post-punk avec after ! vendredi  4 novembre 2022 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":106,"start":"2023-04-02T21:00:00Z","title":"GINO. (CH) + NONANTE (CH) + CARTON JAUNE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/gino-ch-nonante-ch-carton-jaune-2023-02-04-1960","end":"2023-04-02T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b7d224bbca5518e9d838aab0736dc07d.jpg","description":"La Cave du Bleu L\u00e9zard samedi  4 f\u00e9vrier 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":107,"start":"2023-02-25T18:30:00Z","title":"CONCERT VERNISSAGE DE L\u2019ALBUM CLOSER DE TOBIAS PREISIG","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/concert-vernissage-de-lalbum-closer-de-tobias-preisig-2023-02-25-1961","end":"2023-02-25T19:30:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/4a0bbb3715f2dccfde3d709f2ec01336.jpg","description":"Cin\u00e9ma CityClub Pully samedi 25 f\u00e9vrier 2023 Portes: 18:30 D\u00e9but: 21:00 Prix: 25 CHF Plastinium: CHF"},{"id":108,"start":"2023-01-04T21:00:00Z","title":"EL MIZAN (CH) + ROSH\u00c2NI (CH) + AFTERSHOW","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/-el-mizan-ch-rosh-ni-ch-aftershow-2023-04-01-1962","end":"2023-01-04T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/10a4cae4e30af44af7526dc612b43ac1.jpg","description":"Le Bourg samedi  1 avril 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":109,"start":"2022-07-05T23:00:00Z","title":"LA BATAILLE DES CLUBS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/la-bataille-des-clubs-2022-05-07-1953","end":"2022-07-06T00:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/6a86940be8369c73182027f9eb4b59bd.jpg","description":"LE ROMANDIE VS L'AMALGAME samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 D\u00e9but: 23:00 Prix: 10 CHF Plastinium: 5 CHF Le Romandie propose en collaboration avec la Croix-Rouge vaudoise le service BABYROCK\u00a0! Recherche de la baby-sitter, r\u00e9servation des billets, on se charge de tout\u00a0! 2 billets de concert + 4 heures de babysitting pour 50.- OU 1 billet de concert + 4 heures de babysitting pour 43.- Comment \u00e7a se passe ? Remplir le formulaire ci-dessous au minimum 4 jours \u00e0 l'avance . Une fois votre demande re\u00e7ue, la Croix-Rouge vous contactera pour la confirmation. Le r\u00e8glement se fait \u00e0 la caisse du Romandie lors de la prise des billets le soir m\u00eame. Le paiement de la baby-sitter sera effectu\u00e9 par la Croix-Rouge directement. Tous les champs sont obligatoires (sauf le commentaire) Ev\u00e9nement LA BATAILLE DES CLUBS Date: samedi  7 mai 2022 Portes: 23:00 Concert: 23:00 Nom Pr\u00e9nom Rue Num\u00e9ro Ville Code postal E-mail T\u00e9l\u00e9phone Heure souhait\u00e9e d'arriv\u00e9e de la baby-sitter : Heure 18 19 20 21 22 23 Minutes 00 15 30 45 Heure de votre retour : Heure 21 22 23 00 1 2 3 4 Minutes 00 15 30 45 Commentaires Code de v\u00e9rification Si le forfait de 4 heures est d\u00e9pass\u00e9, le\/les parents r\u00e9gleront directement \u00e0 la baby-sitter le solde et ceci selon les tarifs usuels de la Croix-Rouge. Pour tout renseignements: babyrock@leromandie.ch"},{"id":110,"start":"2022-06-29T20:00:00Z","title":"Sur inscription \u2014 Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d'...e la nave va","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/sur-inscription-assemblee-generale-de-la-nave-va-2022-06-29-1954","end":"2022-06-29T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/e7c4cc2e864c10abec92cb0d68fe3e74.jpg","description":"mercredi 29 juin 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":111,"start":"2022-08-13T16:00:00Z","title":"GARDEN PARTIES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/garden-parties-2022-08-13-1955","end":"2022-08-13T17:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/614fe51e69885d58df4ac3a8688086c8.png","description":"Garden Parties | Parc du Loup samedi 13 ao\u00fbt 2022 Portes: 16:00 D\u00e9but: 16:00 Prix: 0 CHF Plastinium: 0 CHF"},{"id":112,"start":"2022-08-19T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 1","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-1-2022-08-19-1956","end":"2022-08-19T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/9f800774aa400cdde7d936ba5b5e6277.jpg","description":"Soir\u00e9e synth pop, psychedelia vendredi 19 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":113,"start":"2022-08-20T18:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X PLATEFORME 10 - DAY 2","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-platforme-10-day-2-2022-08-20-1957","end":"2022-08-20T19:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b8816fbb8df71feb96376ade517914f9.jpg","description":"Soir\u00e9e italo disco samedi 20 ao\u00fbt 2022 Portes: 18:00 D\u00e9but: 18:00 Prix: CHF Plastinium: CHF"},{"id":114,"start":"2022-09-09T20:00:00Z","title":"COMPLET - BILLIE BIRD \u00c0 L'\u00c9GLISE SAINT-FRAN\u00c7OIS ","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/billie-bird-a-leglise-saint-francois-2022-09-09-1958","end":"2022-09-09T21:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/89f92a45aafed4aa87f32362aae6dc74.jpg","description":"Concert \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Fran\u00e7ois vendredi  9 septembre 2022 Portes: 20:00 D\u00e9but: 20:30 Prix: 20 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":115,"start":"2022-04-11T21:00:00Z","title":"LE ROMANDIE X ROOSEVELT RECORDS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/le-romandie-x-roosevelt-records-2022-11-04-1959","end":"2022-04-11T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/60934eb81006dab38a86d19409662c61.jpg","description":"Soir\u00e9e darkwave \/ post-punk avec after ! vendredi  4 novembre 2022 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":116,"start":"2023-04-02T21:00:00Z","title":"GINO. (CH) + NONANTE (CH) + CARTON JAUNE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/gino-ch-nonante-ch-carton-jaune-2023-02-04-1960","end":"2023-04-02T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/b7d224bbca5518e9d838aab0736dc07d.jpg","description":"La Cave du Bleu L\u00e9zard samedi  4 f\u00e9vrier 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":117,"start":"2023-02-25T18:30:00Z","title":"CONCERT VERNISSAGE DE L\u2019ALBUM CLOSER DE TOBIAS PREISIG","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/concert-vernissage-de-lalbum-closer-de-tobias-preisig-2023-02-25-1961","end":"2023-02-25T19:30:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/4a0bbb3715f2dccfde3d709f2ec01336.jpg","description":"Cin\u00e9ma CityClub Pully samedi 25 f\u00e9vrier 2023 Portes: 18:30 D\u00e9but: 21:00 Prix: 25 CHF Plastinium: CHF"},{"id":118,"start":"2023-01-04T21:00:00Z","title":"EL MIZAN (CH) + ROSH\u00c2NI (CH) + AFTERSHOW","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leromandie.ch\/events\/-el-mizan-ch-rosh-ni-ch-aftershow-2023-04-01-1962","end":"2023-01-04T22:00:00Z","cName":"Le Romandie","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leromandie.ch\/uploads\/imagecache\/183x122\/event\/image\/10a4cae4e30af44af7526dc612b43ac1.jpg","description":"Le Bourg samedi  1 avril 2023 Portes: 21:00 D\u00e9but: 21:30 Prix: 15 CHF Plastinium: CHF (Frais de pr\u00e9location en sus) Pr\u00e9location: Petzi See Tickets"},{"id":119,"start":"2023-02-15T21:30:00Z","title":"Ye Vagabonds","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/ye-vagabonds\/","end":"2023-02-15T22:30:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/IMG_5651_Ye_Vagabonds_CRich_Gilligan-1536x1024.jpg","description":"Le duo irlandais Ye Vagabonds est compos\u00e9 des fr\u00e8res Br\u00edan et Diarmuid Mac Gloinn, qui ont commenc\u00e9 leur carri\u00e8re comme amuseurs publics dans leur ville natale de Carlow, dans le sud-ouest de l\u2019Irlande. Ils ont rapidement d\u00e9velopp\u00e9 un style inimitable, inspir\u00e9 du folk irlandais traditionnel, de l\u2019Americana roots et du chant folklorique des Appalaches. Le [\u2026]"},{"id":120,"start":"2023-02-16T21:00:00Z","title":"Belvoir","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/belvoir\/","end":"2023-02-16T22:00:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Belvoir.jpg","description":"Belvoir est un duo naviguant entre chanson exp\u00e9rimentale et pop \u00e9lectronique. Nouvel Anormal est le premier album du groupe, paru le 21 Octobre 2022 chez Another Record et Cheptel Records. Compos\u00e9 entre Paris et Bristol, les 7 chansons \u00e9voquent l\u2019\u00e8re num\u00e9rique post-industrielle, la ville-machine broyant les corps et les nuits sous haute surveillance. Les explorations [\u2026]"},{"id":121,"start":"2023-02-18T21:30:00Z","title":"L\u00e1lla Beau","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/lalla-beau\/","end":"2023-02-18T22:30:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Lalla-Beau_Fribourg-La-tour-vagabonde_Gross-Patrick-Principe-1536x1024.jpg","description":"N\u00e9e en 2021 \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une carte blanche \u00e0 la cave12 (Gen\u00e8ve), L\u00e1lla Beau alimente un grand chaudron o\u00f9 se m\u00e9langent rythmes caboss\u00e9s, sonorit\u00e9s brumeuses sorties tout droit de Twin Peaks, m\u00e9lodies traditionnelles boliviennes, langages des quatre coins du globe et funk new-yorkais. \u00c7a fait danser et planer en m\u00eame temps, et c\u2019est\u2026 surprenant."},{"id":122,"start":"2023-02-23T20:30:00Z","title":"SCENE LIBRE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/scene-libre-5\/","end":"2023-02-23T21:30:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/jamsession-Gerardo-Cornejo-Lucaveche.jpg","description":"Venez avec vos instruments et rencontrez d\u2019autres musicien.ne.s lors de notre traditionnelle jam \u2013 sc\u00e8ne libre\u00a0!"},{"id":123,"start":"2023-02-24T21:30:00Z","title":"The Great Park","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/the-great-park\/","end":"2023-02-24T22:30:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/The-Great-Park-by-Joelle-1536x1024.jpg","description":"Stephen Burch est un auteur-compositeur anglais actuellement bas\u00e9 en Allemagne. Au commencement, en attendant que, dans la ferme familiale, de grandes peintures \u00e0 l\u2019huile s\u00e8chent, il commence \u00e0 faire de la musique avec des guitares acoustiques, le piano familial, des portes de grange, des balais et des cha\u00eenes. Les longues histoires \u00e9voluent. Le th\u00e8me unificateur [\u2026]"},{"id":124,"start":"2023-02-25T20:30:00Z","title":"Whisky & Jazz","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/whisky-jazz\/","end":"2023-02-25T21:30:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/dylan-de-jonge-pe9T4ROjpzQ-unsplash-1536x1024.jpg","description":"Venez siroter des whisky soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9s pour l\u2019occasion en \u00e9coutant les meilleurs disques de jazz d\u2019hier, d\u2019aujourd\u2019hui et de demain, pass\u00e9s par les experts locaux du groove, l\u2019\u00e9quipe de Live on Vinyl. Il se pourrait m\u00eame que le jazz finisse par s\u2019allier au funk pour vous faire danser apr\u00e8s quelques verres de whisky\u2026"},{"id":125,"start":"2023-02-26T17:00:00Z","title":"soir\u00e9e jeux de soci\u00e9t\u00e9","allDay":false,"url":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/evenements\/soiree-jeux-de-societe-4\/","end":"2023-02-26T18:00:00Z","cName":"Le Bout Du Monde","backgroundColor":"blue","image":"https:\/\/www.leboutdumonde.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/soiree-jeux-bdm.jpeg","description":"Le Bout du Monde termine la semaine en mode jeux de soci\u00e9t\u00e9. Chaque dernier dimanche du mois viens d\u00e9couvrir de nouveaux jeux et t\u2019amuser. Si tu veux faire d\u00e9couvrir ou tester un nouveau jeu, n\u2019h\u00e9sites pas \u00e0 le prendre avec toi."},{"id":126,"start":"2023-02-13T19:00:00Z","title":"UNRUEH","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-13T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"MARDI 14 F\u00c9VRIER , 21H00 (1)"},{"id":127,"start":"2023-02-13T19:00:00Z","title":"HAPPY PILLS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-13T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"http:\/\/www.happy-pills.info\/"},{"id":128,"start":"2023-02-13T21:00:00Z","title":"CARAVAGE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-13T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image012.jpg","description":"Italie 1609. Accus\u00e9 de meurtre, Le Caravage a fui Rome et s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Naples. Soutenu par la puissante famille Colonna, Le Caravage tente d\u2019obtenir la gr\u00e2ce de l\u2019\u00c9glise pour revenir \u00e0 Rome. Le Pape d\u00e9cide alors de faire mener par un inquisiteur, l\u2019Ombre, une enqu\u00eate sur le peintre dont l\u2019art est jug\u00e9 subversif et contraire \u00e0 la morale de l\u2019\u00c9glise."},{"id":129,"start":"2023-02-13T21:00:00Z","title":"TIGRE ET BUFFLE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-13T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image025.jpg","description":"Le ma\u00eetre et professeur de karat\u00e9 Bruno Koller est diagnostiqu\u00e9 Alzheimer \u00e0 60 ans. Le cin\u00e9aste Fabian Biasio accompagne son combat contre la maladie pendant 8 ans."},{"id":130,"start":"2023-02-14T19:00:00Z","title":"PETER K. - ALLEINE GEGEN DEN STAAT","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-14T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"https:\/\/aardvarkfilm.com\/catalogue-2\/peter-k-alleine-gegen-den-staat\/"},{"id":131,"start":"2023-02-14T19:00:00Z","title":"EO","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-14T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image014.jpg","description":"Le monde est un lieu myst\u00e9rieux, surtout vu \u00e0 travers les yeux d'un animal. Sur son chemin, EO, un \u00e2ne gris aux yeux m\u00e9lancoliques, rencontre des gens bien et d'autres mauvais et fait l'exp\u00e9rience de la joie et de la peine, mais jamais, \u00e0 aucun instant, il ne perd son innocence."},{"id":132,"start":"2023-02-14T21:00:00Z","title":"LA CONSPIRATION DU CAIRE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-14T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image021.jpg","description":"Adam, simple fils de p\u00eacheur, int\u00e8gre la prestigieuse universit\u00e9 Al-Azhar au Caire, \u00e9picentre du pouvoir de l\u2019Islam sunnite. Le jour de la rentr\u00e9e, le Grand Imam \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution meurt soudainement. Adam se retrouve alors au coeur d\u2019une lutte de pouvoir entre \u00e9lites religieuse et politique du pays."},{"id":133,"start":"2023-02-14T21:00:00Z","title":"MOTHER LODE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-14T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"https:\/\/c-sideprod.ch\/production\/mother-lode\/"},{"id":134,"start":"2023-02-15T19:00:00Z","title":"LA LIGNE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-15T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image006.jpg","description":"Apr\u00e8s avoir agress\u00e9 violemment sa m\u00e8re lors d'une dispute, Margaret, 35 ans, est arr\u00eat\u00e9e par la police et doit se soumettre \u00e0 une mesure stricte d\u2019\u00e9loignement en attendant son jugement. Elle n\u2019a plus le droit, pour une dur\u00e9e de trois mois, d\u2019entrer en contact avec sa m\u00e8re, ni de s\u2019approcher \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de la maison familiale."},{"id":135,"start":"2023-02-15T19:00:00Z","title":"ERICA JONG - BREAKING THE WALL","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-15T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image004.jpg","description":"Avec le succ\u00e8s mondial de son livre Fear of Flying , l'\u00e9crivaine new-yorkaise Erica Jong a donn\u00e9 des ailes \u00e0 la lib\u00e9ration sexuelle des femmes. Elle a os\u00e9 exiger, sans m\u00e2cher ses mots, des rencontres d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal: en politique, en priv\u00e9, comme en mati\u00e8re de sexe."},{"id":136,"start":"2023-02-15T21:00:00Z","title":"PETER K. \u2013 SEUL CONTRE L\u2019\u00c9TAT","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-15T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":""},{"id":137,"start":"2023-02-15T21:00:00Z","title":"NOS SOLEILS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-15T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image017.jpg","description":"Depuis des g\u00e9n\u00e9rations, la famille Sol\u00e9 passe ses \u00e9t\u00e9s \u00e0 cueillir des p\u00eaches \u00e0 Alcarr\u00e0s , un petit village de Catalogne. Mais la r\u00e9colte de cette ann\u00e9e pourrait bien \u00eatre la derni\u00e8re, car les Sol\u00e9 sont menac\u00e9s d\u2019expulsion par le propri\u00e9taire du terrain qui veut installer un syst\u00e8me de panneaux solaires."},{"id":138,"start":"2023-02-16T19:00:00Z","title":"CARAVAGE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-16T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image012.jpg","description":"Italie 1609. Accus\u00e9 de meurtre, Le Caravage a fui Rome et s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Naples. Soutenu par la puissante famille Colonna, Le Caravage tente d\u2019obtenir la gr\u00e2ce de l\u2019\u00c9glise pour revenir \u00e0 Rome. Le Pape d\u00e9cide alors de faire mener par un inquisiteur, l\u2019Ombre, une enqu\u00eate sur le peintre dont l\u2019art est jug\u00e9 subversif et contraire \u00e0 la morale de l\u2019\u00c9glise."},{"id":139,"start":"2023-02-16T19:00:00Z","title":"EO","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-16T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image014.jpg","description":"Le monde est un lieu myst\u00e9rieux, surtout vu \u00e0 travers les yeux d'un animal. Sur son chemin, EO, un \u00e2ne gris aux yeux m\u00e9lancoliques, rencontre des gens bien et d'autres mauvais et fait l'exp\u00e9rience de la joie et de la peine, mais jamais, \u00e0 aucun instant, il ne perd son innocence."},{"id":140,"start":"2023-02-16T21:00:00Z","title":"UNRUEH","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-16T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"MARDI 14 F\u00c9VRIER , 21H00 (1)"},{"id":141,"start":"2023-02-16T21:00:00Z","title":"HAPPY PILLS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-16T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"http:\/\/www.happy-pills.info\/"},{"id":142,"start":"2023-02-17T19:00:00Z","title":"LA CONSPIRATION DU CAIRE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-17T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image021.jpg","description":"Adam, simple fils de p\u00eacheur, int\u00e8gre la prestigieuse universit\u00e9 Al-Azhar au Caire, \u00e9picentre du pouvoir de l\u2019Islam sunnite. Le jour de la rentr\u00e9e, le Grand Imam \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution meurt soudainement. Adam se retrouve alors au coeur d\u2019une lutte de pouvoir entre \u00e9lites religieuse et politique du pays."},{"id":143,"start":"2023-02-17T19:00:00Z","title":"MOTHERLODE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-17T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/images\/logo.jpg","description":"NaN"},{"id":144,"start":"2023-02-17T21:00:00Z","title":"LA LIGNE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-17T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image006.jpg","description":"Apr\u00e8s avoir agress\u00e9 violemment sa m\u00e8re lors d'une dispute, Margaret, 35 ans, est arr\u00eat\u00e9e par la police et doit se soumettre \u00e0 une mesure stricte d\u2019\u00e9loignement en attendant son jugement. Elle n\u2019a plus le droit, pour une dur\u00e9e de trois mois, d\u2019entrer en contact avec sa m\u00e8re, ni de s\u2019approcher \u00e0 moins de 100 m\u00e8tres de la maison familiale."},{"id":145,"start":"2023-02-17T21:00:00Z","title":"HAPPY PILLS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-17T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"http:\/\/www.happy-pills.info\/"},{"id":146,"start":"2023-02-18T19:00:00Z","title":"UNRUEH","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-18T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"MARDI 14 F\u00c9VRIER , 21H00 (1)"},{"id":147,"start":"2023-02-18T19:00:00Z","title":"NOS SOLEILS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-18T20:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image017.jpg","description":"Depuis des g\u00e9n\u00e9rations, la famille Sol\u00e9 passe ses \u00e9t\u00e9s \u00e0 cueillir des p\u00eaches \u00e0 Alcarr\u00e0s , un petit village de Catalogne. Mais la r\u00e9colte de cette ann\u00e9e pourrait bien \u00eatre la derni\u00e8re, car les Sol\u00e9 sont menac\u00e9s d\u2019expulsion par le propri\u00e9taire du terrain qui veut installer un syst\u00e8me de panneaux solaires."},{"id":148,"start":"2023-02-18T21:00:00Z","title":"SANS FILTRE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-18T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image022.jpg","description":"Apr\u00e8s la Fashion Week , Carl et Yaya, couple de mannequins et, sont invit\u00e9s sur un yacht pour une croisi\u00e8re de luxe. Tandis que l\u2019\u00e9quipage est aux petits soins avec les vacanciers, le capitaine refuse de sortir de sa cabine alors que le fameux d\u00eener de gala approche."},{"id":149,"start":"2023-02-18T21:00:00Z","title":"EO","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-18T22:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image014.jpg","description":"Le monde est un lieu myst\u00e9rieux, surtout vu \u00e0 travers les yeux d'un animal. Sur son chemin, EO, un \u00e2ne gris aux yeux m\u00e9lancoliques, rencontre des gens bien et d'autres mauvais et fait l'exp\u00e9rience de la joie et de la peine, mais jamais, \u00e0 aucun instant, il ne perd son innocence."},{"id":150,"start":"2023-02-19T17:00:00Z","title":"LA CONSPIRATION DU CAIRE","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-19T18:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme_fichiers\/image021.jpg","description":"Adam, simple fils de p\u00eacheur, int\u00e8gre la prestigieuse universit\u00e9 Al-Azhar au Caire, \u00e9picentre du pouvoir de l\u2019Islam sunnite. Le jour de la rentr\u00e9e, le Grand Imam \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution meurt soudainement. Adam se retrouve alors au coeur d\u2019une lutte de pouvoir entre \u00e9lites religieuse et politique du pays."},{"id":151,"start":"2023-02-19T17:00:00Z","title":"HAPPY PILLS","allDay":false,"url":"http:\/\/www.zinema.ch\/sites\/zinema\/programme.htm","end":"2023-02-19T18:00:00Z","cName":"zinema","backgroundColor":"purple","image":null,"description":"http:\/\/www.happy-pills.info\/"},{"id":152,"start":"2023-02-23T19:00:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-23T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":153,"start":"2023-02-23T20:20:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-23T21:20:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":154,"start":"2023-02-24T20:00:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-24T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":155,"start":"2023-02-24T21:20:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-24T22:20:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":156,"start":"2023-02-25T18:00:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-25T19:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":157,"start":"2023-02-25T19:20:00Z","title":"Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire + Cie Godderis-Chouzenoux","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire\/","end":"2023-02-25T20:20:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuselanation-cpaulineperretz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Pauline Perret \/ Z-LO Images Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire nous invite \u00e0 entendre d\u2019autres voix qui, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, tissent une histoire des r\u00e9sistances aux discriminations raciales, notamment aux \u00c9tats-Unis. Nous d\u00e9butons en 1963, ann\u00e9e o\u00f9 la cin\u00e9aste afro-am\u00e9ricaine Kathleen Collins \u00e9crit la nouvelle Qu\u2019est-il advenu de l\u2019amour interracial ? , dont l\u2019histoire concr\u00e8te centr\u00e9e sur deux colocataires new-yorkais de couleurs de peaux diff\u00e9rentes sert de fil conducteur \u00e0 la pi\u00e8ce. 1963, c\u2019est \u00e9galement un moment charni\u00e8re dans l\u2019histoire contemporaine, quand toute une g\u00e9n\u00e9ration aspire \u00e0 plus d\u2019\u00e9galit\u00e9, de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9, et demande simplement que sa voix et ses revendications soient entendues. De la fin des ann\u00e9es 60, nous remontons le temps jusqu\u2019au pr\u00e9sent, en immersion dans un collage d\u2019archives, prises de son, vid\u00e9os, pellicules et compositions musicales originales. Ce voyage visuel et sonore met en lumi\u00e8re la voie de n\u00e9cessaire r\u00e9sistance ouverte devant nous, \u00e0 jamais, par cette p\u00e9riode-l\u00e0, cette jeunesse-l\u00e0, sa passion, son audace, ses failles. Iels n\u2019ont peut-\u00eatre pas r\u00e9ussi sur l\u2019instant, mais des voix du pass\u00e9 aux voix d\u2019aujourd\u2019hui, la pi\u00e8ce ouvre une r\u00e9flexion contemporaine sur la lutte contre la haine et les discriminations, et r\u00e9affirme son actualit\u00e9, y compris en Suisse. \u00c9couter la pi\u00e8ce radiophonique La trame narrative et dramaturgique du spectacle se base sur la pie\u0300ce radiophonique Heureuse la nation qui n\u2019a pas d\u2019histoire , co-re\u0301alise\u0301e par Dominique Godderis et Aure\u0301lien Chouzenoux et diffuse\u0301e pour la premie\u0300re fois en janvier 2021 sur la RTS. D\u00e9couvrir le trailer https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/heureuse-la-nation-qui-na-pas-dhistoire-pre-teaser-720p.mp4"},{"id":158,"start":"2023-03-07T19:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-07T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":159,"start":"2023-03-07T20:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-07T21:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":160,"start":"2023-03-08T20:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-08T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":161,"start":"2023-03-08T21:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-08T22:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":162,"start":"2023-03-09T19:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-09T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":163,"start":"2023-03-09T20:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-09T21:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":164,"start":"2023-03-10T20:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-10T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":165,"start":"2023-03-10T21:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-10T22:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":166,"start":"2023-03-11T18:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-11T19:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":167,"start":"2023-03-11T19:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-11T20:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":168,"start":"2023-03-12T17:00:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-12T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":169,"start":"2023-03-12T18:15:00Z","title":"Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso + Cie Super Trop Top \u2013 Dorian Rossel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/tous-les-poetes-habitent-valparaiso\/","end":"2023-03-12T19:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/touslespoetes-clotharknopp-daphnebengoa-z-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Lothar Knopp\/ Daphne\u0301 Bengoa \/ Z-LO Images Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso tire son fil narratif d\u2019une histoire vraie tout \u00e0 fait extraordinaire, d\u00e9couverte dans une br\u00e8ve du journal Le Temps . Il s\u2019appuie sur une intrigue centrale : l\u2019\u00e9cho inattendu qu\u2019une oeuvre po\u00e9tique va rencontrer dans la vie de trois personnes inconnuexs les unes des autres \u2013 Aur\u00e9lie, r\u00e9alisatrice de podcasts, Jean-Louis, travailleur humanitaire pour le CICR, et Juan Luis, artiste et activiste. Traversant les fronti\u00e8res et les \u00e9poques, ce po\u00e8me devient alors le lieu de leur rencontre, le lien qui les unit myst\u00e9rieusement. De la Suisse au Chili en passant par le Canada, ces histoires explorent avec humour le g\u00e9nie fabulateur des humains et c\u00e9l\u00e8brent la beaut\u00e9 des hasards de la vie. Au coeur des cr\u00e9ations de la Cie Super Trop Top, il y a toujours le projet de r\u00e9v\u00e9ler la fragilit\u00e9 de nos constructions identitaires. Dans cette nouvelle pi\u00e8ce, Dorian Rossel montre l\u2019importance des r\u00e9cits dans nos vies : des histoires r\u00e9elles aux r\u00e9cits de fiction, nous les faisons n\u00f4tres, nous les transformons, les ajustons en cours de route. Notre besoin de \u00ab nous inventer \u00bb est insatiable, ceci pour tenter de comprendre, d\u2019expliquer les motifs et les directions que prennent nos existences."},{"id":170,"start":"2023-03-11T14:00:00Z","title":"Traducteuricex d\u2019un jour + Atelier de traduction par le Centre de traduction litt\u00e9raire \u2013 UNIL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/traducteuricex-dun-jour\/","end":"2023-03-11T15:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pyramidor-traducteuricex-dun-jour-cz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ateliers Traducteuricex d\u2019un jour offerts par le Centre de traduction litt\u00e9raire de Lausanne (CTL-UNIL) proposent de jouer avec les mots et de s\u2019initier aux enjeux de la traduction litt\u00e9raire, sans barri\u00e8re linguistique. Dans le cadre du spectacle Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 La Grange du 7 au 12 mars, Kim Leuzinger, traductrice et m\u00e9diatrice culturelle, guidera les participantexs \u00e0 partir d\u2019un po\u00e8me en espagnol pour se frayer un chemin entre original et traduction. Il s\u2019agira de se mettre \u00e0 l\u2019\u00e9coute du texte afin d\u2019\u00e9laborer, seulex ou en petit groupe, une version fran\u00e7aise du texte donn\u00e9. On (re)d\u00e9couvre ainsi la langue espagnole, et surtout la langue fran\u00e7aise, ses potentialit\u00e9s et ses ressources, tout en s\u2019amusant. Atelier ouvert \u00e0 touxtes, aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire en espagnol."},{"id":171,"start":"2023-03-11T17:00:00Z","title":"Traducteuricex d\u2019un jour + Atelier de traduction par le Centre de traduction litt\u00e9raire \u2013 UNIL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/traducteuricex-dun-jour\/","end":"2023-03-11T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pyramidor-traducteuricex-dun-jour-cz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ateliers Traducteuricex d\u2019un jour offerts par le Centre de traduction litt\u00e9raire de Lausanne (CTL-UNIL) proposent de jouer avec les mots et de s\u2019initier aux enjeux de la traduction litt\u00e9raire, sans barri\u00e8re linguistique. Dans le cadre du spectacle Tous les po\u00e8tes habitent Valparaiso pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 La Grange du 7 au 12 mars, Kim Leuzinger, traductrice et m\u00e9diatrice culturelle, guidera les participantexs \u00e0 partir d\u2019un po\u00e8me en espagnol pour se frayer un chemin entre original et traduction. Il s\u2019agira de se mettre \u00e0 l\u2019\u00e9coute du texte afin d\u2019\u00e9laborer, seulex ou en petit groupe, une version fran\u00e7aise du texte donn\u00e9. On (re)d\u00e9couvre ainsi la langue espagnole, et surtout la langue fran\u00e7aise, ses potentialit\u00e9s et ses ressources, tout en s\u2019amusant. Atelier ouvert \u00e0 touxtes, aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire en espagnol."},{"id":172,"start":"2023-03-13T18:15:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-13T19:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":173,"start":"2023-03-13T21:15:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-13T22:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":174,"start":"2023-03-20T18:15:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-20T19:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":175,"start":"2023-03-20T21:15:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-20T22:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":176,"start":"2023-03-29T18:15:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-29T19:15:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":177,"start":"2023-03-29T22:30:00Z","title":"Armer la rage + Atelier d'\u00e9criture avec Mathilde Morel","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/armer-la-rage\/","end":"2023-03-29T23:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/12\/armer-la-rage-vignette-v-768x1024.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Aujourd\u2019hui, toute personne peut \u00eatre amen\u00e9ex \u00e0 ressentir le besoin d\u2019exprimer, haut et fort, une col\u00e8re ressentie. Dans le prolongement du spectacle Chienne qui se joue fin mars \u00e0 La Grange, cet atelier d\u2019\u00e9criture posera la question : quelle expression pour quelle col\u00e8re ? Dans le d\u00e9bordement de la col\u00e8re, la litt\u00e9rature peut venir pr\u00e9ciser, canaliser, panser. Alors, comment faire des mots une arme efficace contre quelque chose ? D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019atelier, afin de lib\u00e9rer l\u2019\u00e9criture, y compris pour les personnes n\u2019en ayant pas l\u2019habitude, nous \u00e9tablirons une liste de contraintes ludiques. Puis nous nous aiderons mutuellement \u00e0 lister, formuler, et pr\u00e9ciser quel genre de col\u00e8re \u2013 grande ou petite \u2013 nous portons en nous et avons envie de mettre en forme et en fiction. Dans un second temps, les participantexs r\u00e9digeront leur propre d\u00e9nonciation, en se partageant des contraintes et des retours. Nous nous poserons la question de la forme, du mode d\u2019expression. Pr\u00e9f\u00e9rons-nous une explosion irraisonn\u00e9e de col\u00e8re, allant jusqu\u2019au gore, au g\u00eanant, au cruel ; une col\u00e8re logique, structur\u00e9e point par point, argument\u00e9e, sourde ; ou bien une rage joyeuse et vengeresse ? Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, si les participantexs le souhaitent, nous pourrons effectuer des enregistrements audios de nos premiers jets afin de conserver un autre type de trace du projet. Touxtes les participantexs seront ensuite invit\u00e9exs \u00e0 assister au spectacle Chienne , de la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat, et \u00e0 rencontrer Marie-Pier Lafontaine, autrice du roman \u00e9ponyme dont la pi\u00e8ce est l\u2019adaptation \u2013 qui a \u00e9galement sign\u00e9 l\u2019essai Armer la rage : pour une litt\u00e9rature de combat (2022). Conditions de participation L\u2019atelier est ouvert \u00e0 toute personne int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019exercice, ou curieuse d\u2019explorer ce qui pourrait en sortir. Aucun pr\u00e9requis n\u00e9cessaire. Toutes col\u00e8res \u2013 grandes ou petites \u2013 bienvenues. L\u2019atelier se d\u00e9roule sur trois soir\u00e9es : Lundi 13 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 1 Lundi 20 mars 18h15 \u2013 21h15 | S\u00e9ance 2 Mercredi 29 mars 18h15 \u2013 20h | S\u00e9ance 3 20h | Spectacle Chienne par la Cie Jours tranquilles \u2013 Fabrice Gorgerat (tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 CHF 10.-) 21h40 \u2013 22h30 | Rencontre avec Marie-Pier Lafontaine"},{"id":178,"start":"2023-03-28T19:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-28T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":179,"start":"2023-03-28T20:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-28T21:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":180,"start":"2023-03-29T20:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-29T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":181,"start":"2023-03-29T21:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-29T22:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":182,"start":"2023-03-30T19:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-30T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":183,"start":"2023-03-30T20:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-30T21:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":184,"start":"2023-03-31T20:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-31T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":185,"start":"2023-03-31T21:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-03-31T22:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":186,"start":"2023-04-01T18:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-04-01T19:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":187,"start":"2023-04-01T19:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-04-01T20:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":188,"start":"2023-04-02T17:00:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-04-02T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":189,"start":"2023-04-02T18:45:00Z","title":"Chienne + Cie Jours tranquilles \u2013\u00a0Fabrice Gorgerat","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/chienne\/","end":"2023-04-02T19:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/chienne-cjuliemassonz-loimages-v-768x1152.jpg","description":"\u00a9 Julie Masson \/ Z-LO Images \u00ab Je dissimulais mes d\u00e9sirs dans des textes de fiction, enfant. Deux soeurs en fugue. Pourchass\u00e9es par un monstre \u00e0 deux t\u00eates. Elles s\u2019enfuyaient dans de sombres for\u00eats. S\u2019armaient de branches, de b\u00e2tons. Aujourd\u2019hui, je ne cache plus mes d\u00e9sirs. Je voudrais que ce texte d\u00e9cime toute ma famille. \u00bb Chienne est une immense bataille o\u00f9 chaque verbe est un coup de la narratrice pour tenter de se d\u00e9p\u00eatrer d\u2019une enfance si violente qu\u2019elle est devenue constitutive. Une com\u00e9dienne (Shannon Granger) et une musicienne (Simone Aubert) tentent d\u2019avancer sur un fil au-dessus du massacre. Sans pathos, sans fascination, sans compromis. Il s\u2019agit de d\u00e9cimer un p\u00e8re abusif et incestueux, d\u00e9chirer une m\u00e8re complice. C\u2019est une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert o\u00f9 chaque incision, chaque ablation, chaque coupure, doit \u00eatre men\u00e9e avec une m\u00e9thode s\u00fbre, une pr\u00e9cision extr\u00eame. Le but est de se red\u00e9finir, avec une hache. Adaptation du livre \u00e9ponyme de Marie-Pier Lafontaine, Chienne cherche \u00e0 nous faire vivre une guerre contre l\u2019horreur au quotidien, et physiquement la faire p\u00e9n\u00e9trer nos corps par le biais de celui de la com\u00e9dienne et de la musique. Texte \u00e0 la premi\u00e8re personne, qualifi\u00e9 d\u2019autofiction par son autrice, il parvient \u00e0 d\u00e9signer l\u2019ennemi, \u00e0 le mettre \u00e0 distance pour frapper encore plus juste et ainsi, nous donner les armes dont nous avons besoin. Le r\u00f4le \u00e0 jouer n\u2019est pas celui de celle qui a subi et subira toujours les cons\u00e9quences du sadique, mais celui de celle qui s\u2019extrait \u00e0 force de mots de l\u2019enfer et devient celle qui hurle \u00ab Je suis une chienne et un jour mon p\u00e8re s\u2019en mordra les doigts \u00bb."},{"id":190,"start":"2023-05-11T19:00:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-11T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":191,"start":"2023-05-11T21:20:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-11T22:20:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":192,"start":"2023-05-12T19:00:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-12T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":193,"start":"2023-05-12T21:50:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-12T22:50:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":194,"start":"2023-05-13T17:00:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-13T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":195,"start":"2023-05-13T21:10:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-13T22:10:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":196,"start":"2023-05-14T17:00:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-14T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":197,"start":"2023-05-14T19:50:00Z","title":"Festival Les Ravines + Avec Coline Bardin, Sarah Bucher, Ludmilla Reuse, Marion Thomas","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/festival-les-ravines\/","end":"2023-05-14T20:50:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/pissenlits-lesravinescz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Z-LO Images Les ravines ce sont, au choix, les torrents provoqu\u00e9s par la fonte des neiges au printemps, ou bien les sillons creus\u00e9s par ces m\u00eames cours d\u2019eau sur les montagnes. Des sillons qui finissent par former des vall\u00e9es, des torrents qui poursuivent leur course dans les fleuves, jusqu\u2019\u00e0 la mer. Les Ravines pour nous ce sera \u00e7a : le d\u00e9but de quelque chose d\u2019inexorable, le glissement d\u2019une force vive, des r\u00e9cits qui prennent forme soudainement et qui annoncent ce qui vient demain. Avec Les Ravines , quatre jeunes artistes se partagent le plateau de La Grange le temps d\u2019un long week-end et proposent leur derni\u00e8re cr\u00e9ation. Des spectacles courts \u00e0 combiner sur une soir\u00e9e ou quatre jours, et \u00e0 d\u00e9couvrir ensemble, en se laissant emporter par les vivifiantes propositions de la jeune cr\u00e9ation artistique. je 11 mai 19h 20h30 Camille Sarah Bucher La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin ven 12 mai 19h 20h30 La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas sa 13 mai 17h 18h45 20h30 Nous sommes les amazones du futur Marion Thomas Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA Camille Sarah Bucher di 14 mai 17h 19h Rhodod\u00e9ambulation | Myrtitin\u00e9rance | Pintrospection Ludmilla Reuse \u2013 Cie 2LA La M\u00e2true \u2013 Adieu \u00e0 la ferme Coline Bardin"},{"id":198,"start":"2023-05-23T19:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-23T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":199,"start":"2023-05-23T20:30:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-23T21:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":200,"start":"2023-05-24T20:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-24T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":201,"start":"2023-05-24T21:30:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-24T22:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":202,"start":"2023-05-25T19:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-25T20:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":203,"start":"2023-05-25T20:30:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-25T21:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":204,"start":"2023-05-26T20:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-26T21:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":205,"start":"2023-05-26T21:30:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-26T22:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":206,"start":"2023-05-27T18:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-27T19:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":207,"start":"2023-05-27T19:45:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-27T20:45:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":208,"start":"2023-05-28T17:00:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-28T18:00:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":209,"start":"2023-05-28T18:30:00Z","title":"Friture et chats errants : Radio Bourdonnette + Cie Knack","allDay":false,"url":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/evenement\/friture-et-chats-errants-radio-bourdonnette\/","end":"2023-05-28T19:30:00Z","cName":"La Grange","backgroundColor":"purple","image":"https:\/\/www.grange-unil.ch\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2022\/11\/radiobourdonnette-ccieknackz-loimages-v-768x1151.jpg","description":"\u00a9 Cie Knack \/ Z-LO Images Issu d\u2019un long travail d\u2019immersion de la Cie Knack dans le quartier de la Bourdonnette \u00e0 Lausanne, ce spectacle nous invite sur le plateau d\u2019une radio fictive, Radio Bourdonnette , pour assister \u00e0 une \u00e9mission diffus\u00e9e en direct. Celle-ci fait de la place aux paroles des habitantexs du quartier et nous invite \u00e0 passer du temps avec elleux. \u00catre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des r\u00e9cits concernant leur quotidien, de leurs liens au quartier, de leurs souvenirs et de leurs d\u00e9sirs est une fa\u00e7on de d\u00e9couvrir petit \u00e0 petit \u00e0 travers ces voix les particularit\u00e9s et la complexit\u00e9 d\u2019un territoire urbain. Cette forme th\u00e9\u00e2trale in situ demande un travail de cr\u00e9ation dans le territoire \u2013 qui se pense, se cr\u00e9e avec le lieu dans lequel il s\u2019ancre. La m\u00e9thode de travail a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et \u00e9prouv\u00e9e lors du pr\u00e9c\u00e9dent projet de la compagnie dans le quartier du Vallon. Le dispositif radiophonique est au centre du processus et oriente la cr\u00e9ation vers une forme qui se pense et s\u2019invente \u00e0 partir des sons. Ce medium audio a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 \u00e0 partir de m\u00e9thodes bien pr\u00e9cises de d\u00e9rives urbaines, de r\u00e9coltes pour capter et donner \u00e0 voir, comme des photographies, les diff\u00e9rents paysages \u2013 g\u00e9ographique, politique, culturel, associatif, humain \u2013 qui se dessinent dans le quartier de la Bourdonnette."},{"id":210,"start":"2023-02-16T20:00:00Z","title":"PIERROT N'A VRAIMENT PAS LE TEMPS !","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/509\/pierrot-na-vraiment-pas-le-temps","end":"2023-02-16T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/7ac29fb5-62e4-4a93-a04d-f00fb8bf14af\/1000x1000","description":"Ce programme est plus qu\u2019un concert. Il entend renouer avec l\u2019esprit du cabaret litt\u00e9raire de la fin du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, o\u00f9 se croisaient po\u00e8tes, musiciens, diseuses, chanteurs, com\u00e9diennes, th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombre et autres propositions artistiques plus ou moins classables qu\u2019on nommerait aujourd\u2019hui \u00ab performances sc\u00e9niques \u00bb. Lorsqu\u2019il \u00e9crivit le cycle qui allait changer le cours de la musique du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Arnold Sch\u00f6nberg avait souhait\u00e9 que les 21 m\u00e9lodrames tir\u00e9s de Pierrot lunaire , le c\u00e9l\u00e8bre recueil de po\u00e8mes du belge Albert Giraud soient \u00ab parl\u00e9s-chant\u00e9s \u00bb dans la langue du pays o\u00f9 ils \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s, fid\u00e8le en cela \u00e0 la toute jeune tradition du cabaret berlinois. L\u2019univers symboliste et angoiss\u00e9 des vers du cycle, pr\u00e9sent\u00e9s ici en version fran\u00e7aise, dialogue avec la prose plus apais\u00e9e mais tout aussi lunaire d\u2019Emily Dickinson, mise en musique par Sarah Nemtsov dans son cycle Moon at Noon . Tempus fugit in terris nihil aeternus est , de Patr\u00edcia de Almeida, \u00e9bauche une conclusion somme toute logique \u00e0 ce programme, nous rappelant le caract\u00e8re \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de la vie dans un clair-obscur musical et photographique enti\u00e8rement con\u00e7u par la compositrice-photographe. ARNOLD SCH\u00d6NBERG Pierrot lunaire (35') Version fran\u00e7aise par Guillaume Bourgogne, d\u2019apr\u00e8s Albert Giraud, Otto Erich Hartleben et Jacques Benoist M\u00e9chin Pour r\u00e9cit, fl\u00fbte (&picc.), clarinette (&ClB), violon (&alto), violoncelle et piano SARAH NEMTSOV Moon at Noon (21') Sur des textes d\u2019Emily Dickinson Pour soprano, fl\u00fbte en sol (et piccolo), clarinette, violon, violoncelle, harpe et percussion PATR\u00cdCIA SUCENA DE ALMEIDA Tempus fugit in terris nihil aeternus est (10') Pour ensemble, projection et exposition de photographies Pour fl\u00fbte, clarinette, vibraphone, violon, alto et violoncelle (photographies de Patr\u00edcia Sucena de Almeida)"},{"id":211,"start":"2023-02-17T20:00:00Z","title":"PIERROT N'A VRAIMENT PAS LE TEMPS !","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/509\/pierrot-na-vraiment-pas-le-temps","end":"2023-02-17T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/7ac29fb5-62e4-4a93-a04d-f00fb8bf14af\/1000x1000","description":"Ce programme est plus qu\u2019un concert. Il entend renouer avec l\u2019esprit du cabaret litt\u00e9raire de la fin du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, o\u00f9 se croisaient po\u00e8tes, musiciens, diseuses, chanteurs, com\u00e9diennes, th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombre et autres propositions artistiques plus ou moins classables qu\u2019on nommerait aujourd\u2019hui \u00ab performances sc\u00e9niques \u00bb. Lorsqu\u2019il \u00e9crivit le cycle qui allait changer le cours de la musique du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Arnold Sch\u00f6nberg avait souhait\u00e9 que les 21 m\u00e9lodrames tir\u00e9s de Pierrot lunaire , le c\u00e9l\u00e8bre recueil de po\u00e8mes du belge Albert Giraud soient \u00ab parl\u00e9s-chant\u00e9s \u00bb dans la langue du pays o\u00f9 ils \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s, fid\u00e8le en cela \u00e0 la toute jeune tradition du cabaret berlinois. L\u2019univers symboliste et angoiss\u00e9 des vers du cycle, pr\u00e9sent\u00e9s ici en version fran\u00e7aise, dialogue avec la prose plus apais\u00e9e mais tout aussi lunaire d\u2019Emily Dickinson, mise en musique par Sarah Nemtsov dans son cycle Moon at Noon . Tempus fugit in terris nihil aeternus est , de Patr\u00edcia de Almeida, \u00e9bauche une conclusion somme toute logique \u00e0 ce programme, nous rappelant le caract\u00e8re \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de la vie dans un clair-obscur musical et photographique enti\u00e8rement con\u00e7u par la compositrice-photographe. ARNOLD SCH\u00d6NBERG Pierrot lunaire (35') Version fran\u00e7aise par Guillaume Bourgogne, d\u2019apr\u00e8s Albert Giraud, Otto Erich Hartleben et Jacques Benoist M\u00e9chin Pour r\u00e9cit, fl\u00fbte (&picc.), clarinette (&ClB), violon (&alto), violoncelle et piano SARAH NEMTSOV Moon at Noon (21') Sur des textes d\u2019Emily Dickinson Pour soprano, fl\u00fbte en sol (et piccolo), clarinette, violon, violoncelle, harpe et percussion PATR\u00cdCIA SUCENA DE ALMEIDA Tempus fugit in terris nihil aeternus est (10') Pour ensemble, projection et exposition de photographies Pour fl\u00fbte, clarinette, vibraphone, violon, alto et violoncelle (photographies de Patr\u00edcia Sucena de Almeida)"},{"id":212,"start":"2023-02-18T20:00:00Z","title":"PIERROT N'A VRAIMENT PAS LE TEMPS !","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/509\/pierrot-na-vraiment-pas-le-temps","end":"2023-02-18T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/7ac29fb5-62e4-4a93-a04d-f00fb8bf14af\/1000x1000","description":"Ce programme est plus qu\u2019un concert. Il entend renouer avec l\u2019esprit du cabaret litt\u00e9raire de la fin du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, o\u00f9 se croisaient po\u00e8tes, musiciens, diseuses, chanteurs, com\u00e9diennes, th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombre et autres propositions artistiques plus ou moins classables qu\u2019on nommerait aujourd\u2019hui \u00ab performances sc\u00e9niques \u00bb. Lorsqu\u2019il \u00e9crivit le cycle qui allait changer le cours de la musique du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Arnold Sch\u00f6nberg avait souhait\u00e9 que les 21 m\u00e9lodrames tir\u00e9s de Pierrot lunaire , le c\u00e9l\u00e8bre recueil de po\u00e8mes du belge Albert Giraud soient \u00ab parl\u00e9s-chant\u00e9s \u00bb dans la langue du pays o\u00f9 ils \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s, fid\u00e8le en cela \u00e0 la toute jeune tradition du cabaret berlinois. L\u2019univers symboliste et angoiss\u00e9 des vers du cycle, pr\u00e9sent\u00e9s ici en version fran\u00e7aise, dialogue avec la prose plus apais\u00e9e mais tout aussi lunaire d\u2019Emily Dickinson, mise en musique par Sarah Nemtsov dans son cycle Moon at Noon . Tempus fugit in terris nihil aeternus est , de Patr\u00edcia de Almeida, \u00e9bauche une conclusion somme toute logique \u00e0 ce programme, nous rappelant le caract\u00e8re \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de la vie dans un clair-obscur musical et photographique enti\u00e8rement con\u00e7u par la compositrice-photographe. ARNOLD SCH\u00d6NBERG Pierrot lunaire (35') Version fran\u00e7aise par Guillaume Bourgogne, d\u2019apr\u00e8s Albert Giraud, Otto Erich Hartleben et Jacques Benoist M\u00e9chin Pour r\u00e9cit, fl\u00fbte (&picc.), clarinette (&ClB), violon (&alto), violoncelle et piano SARAH NEMTSOV Moon at Noon (21') Sur des textes d\u2019Emily Dickinson Pour soprano, fl\u00fbte en sol (et piccolo), clarinette, violon, violoncelle, harpe et percussion PATR\u00cdCIA SUCENA DE ALMEIDA Tempus fugit in terris nihil aeternus est (10') Pour ensemble, projection et exposition de photographies Pour fl\u00fbte, clarinette, vibraphone, violon, alto et violoncelle (photographies de Patr\u00edcia Sucena de Almeida)"},{"id":213,"start":"2023-02-21T19:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-21T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":214,"start":"2023-02-22T20:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-22T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":215,"start":"2023-02-23T19:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-23T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":216,"start":"2023-02-24T20:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-24T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":217,"start":"2023-02-25T19:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-25T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":218,"start":"2023-02-26T18:00:00Z","title":"DANGEREUSES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/479\/dangereuses","end":"2023-02-26T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b4b3b830-e3bd-4c59-bec3-93e0551c8fe5\/1000x1000","description":"S\u00e9duction et manipulation, raffinement et cruaut\u00e9. Deux si\u00e8cles et demi apr\u00e8s sa publication, Les Liaisons dangereuses continue de nous troubler. Dans un dispositif alliant langue du XVIIIe, langue actuelle et musique live, cinq com\u00e9diens et un musicien adaptent \u00e0 la sc\u00e8ne le fameux roman de Choderlos de Laclos et se heurtent \u00e0 des questions br\u00fblantes : qu\u2019est-ce qu\u2019une liaison dangereuse aujourd\u2019hui? Peut-on s\u00e9duire sans dominer? Quelle est la part de perversion en chacun de nous ? L\u2019\u00e8re #MeToo annonce-t-elle la fin des rapports de forces entre hommes et femmes ? La guerre finira-t-elle un jour ?"},{"id":219,"start":"2023-02-24T21:00:00Z","title":"MICRO STRUCTHUR(ES)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/481\/micro-structhures","end":"2023-02-24T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/4b8a6fe6-808e-4ee4-acc6-19e1f8cd4709\/1000x1000","description":"Sous le titre g\u00e9n\u00e9rique Microstructhur(es), l\u2019Association MAT\u00f4 propose deux cr\u00e9ations musicales l\u00e9g\u00e8res, originales et innovantes, impliquant deux musiciens lausannois qui ont \u00e9cum\u00e9 bien des sc\u00e8nes. R\u00e9sultat d\u2019une r\u00e9flexion directement li\u00e9e \u00e0 la pand\u00e9mie qui a incit\u00e9 au redimensionnement des objets port\u00e9s \u00e0 tourner, ce double concert se veut comme le point de d\u00e9part de nombreuses repr\u00e9sentations \u00e0 venir. Pierre Aud\u00e9tat & Arthur Besson Duo Pierre Aud\u00e9tat : claviers, \u00e9lectronique Arthur Besson : guitare, clarinette basse Kommandant Thur Arthur Besson : guitare, voix, boucleurs"},{"id":220,"start":"2023-02-25T21:00:00Z","title":"MICRO STRUCTHUR(ES)","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/481\/micro-structhures","end":"2023-02-25T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/4b8a6fe6-808e-4ee4-acc6-19e1f8cd4709\/1000x1000","description":"Sous le titre g\u00e9n\u00e9rique Microstructhur(es), l\u2019Association MAT\u00f4 propose deux cr\u00e9ations musicales l\u00e9g\u00e8res, originales et innovantes, impliquant deux musiciens lausannois qui ont \u00e9cum\u00e9 bien des sc\u00e8nes. R\u00e9sultat d\u2019une r\u00e9flexion directement li\u00e9e \u00e0 la pand\u00e9mie qui a incit\u00e9 au redimensionnement des objets port\u00e9s \u00e0 tourner, ce double concert se veut comme le point de d\u00e9part de nombreuses repr\u00e9sentations \u00e0 venir. Pierre Aud\u00e9tat & Arthur Besson Duo Pierre Aud\u00e9tat : claviers, \u00e9lectronique Arthur Besson : guitare, clarinette basse Kommandant Thur Arthur Besson : guitare, voix, boucleurs"},{"id":221,"start":"2023-03-03T20:00:00Z","title":"CASTING","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/504\/casting","end":"2023-03-03T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/62c1e48a-12e5-42a1-be14-3c7202241928\/1000x1000","description":"\u00ab Quatre personnes vont tout tenter pour d\u00e9crocher le r\u00f4le de leur vie... \u00bb Un\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7ice auditionne, en public, quatre com\u00e9dien\u00b7nes pour son prochain film. \u00c0 la fin de cette premi\u00e8re partie, les interpr\u00e8tes d\u00e9couvrent leur r\u00f4le ainsi que le synopsis du film. Les quatre personnes auditionn\u00e9es disposent alors d\u2019une pause de dix minutes pour se pr\u00e9parer \u00e0 relever le d\u00e9fi d\u2019\u00e9crire, mettre en sc\u00e8ne et interpr\u00e9ter un film d\u2019environ quarante-cinq minutes. Ensuite, elles cr\u00e9ent ensemble en temps r\u00e9el le texte, le son, l\u2019\u00e9clairage et la musique : le public assiste \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un spectacle original et unique."},{"id":222,"start":"2023-03-04T20:00:00Z","title":"CASTING","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/504\/casting","end":"2023-03-04T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/62c1e48a-12e5-42a1-be14-3c7202241928\/1000x1000","description":"\u00ab Quatre personnes vont tout tenter pour d\u00e9crocher le r\u00f4le de leur vie... \u00bb Un\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7ice auditionne, en public, quatre com\u00e9dien\u00b7nes pour son prochain film. \u00c0 la fin de cette premi\u00e8re partie, les interpr\u00e8tes d\u00e9couvrent leur r\u00f4le ainsi que le synopsis du film. Les quatre personnes auditionn\u00e9es disposent alors d\u2019une pause de dix minutes pour se pr\u00e9parer \u00e0 relever le d\u00e9fi d\u2019\u00e9crire, mettre en sc\u00e8ne et interpr\u00e9ter un film d\u2019environ quarante-cinq minutes. Ensuite, elles cr\u00e9ent ensemble en temps r\u00e9el le texte, le son, l\u2019\u00e9clairage et la musique : le public assiste \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un spectacle original et unique."},{"id":223,"start":"2023-03-07T19:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-07T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":224,"start":"2023-03-08T20:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-08T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":225,"start":"2023-03-09T19:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-09T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":226,"start":"2023-03-10T20:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-10T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":227,"start":"2023-03-11T19:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-11T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":228,"start":"2023-03-12T18:00:00Z","title":"Y A PAS DE MAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/487\/y-a-pas-de-mal","end":"2023-03-12T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/c267c654-695d-4cfc-8314-7d08398996b8\/1000x1000","description":"\u00ab\u00a0Alors voil\u00e0, hum, on se lance. J\u2019vous pr\u00e9viens, \u00e7a va p\u2019t\u00eatre vous surprendre. Oui. H\u00e9h\u00e9. mmh je sais pas comment \u2013 par quoi commencer. Bon. On va parler mast****. Quoi? On va parler MaSTurbatioN. J\u2019ai pas compris\u2026 ON VA PARLER MASTURBATION !\u00a0\u00bb Y a pas de mal , c'est un spectacle \u00e9crit avec les mots des autres, du th\u00e9\u00e2tre document\u00e9 mais pas documentaire. Les com\u00e9diennes Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon restituent fid\u00e8lement la parole de six personnes d'\u00e2ges et de genres diff\u00e9rents, interrog\u00e9es seules ou en duo sur leur rapport \u00e0 la masturbation. Ces t\u00e9moignages se font \u00e9cho, se contredisent et s\u2019en(tre)lacent jusqu\u2019\u00e0 ne former qu\u2019une seule et m\u00eame parole. Le sujet de la masturbation est abord\u00e9 en toute simplicit\u00e9, avec humour, finesse\u2026 et d\u00e9licatesse. La d\u00e9licatesse, c\u2019est important. Alenka Chenuz et Am\u00e9lie Vidon fondent en 2020, \u00e0 Lausanne, la compagnie Alors voil\u00e0. Elles cr\u00e9ent leur premier spectacle Y a pas de mal au Festival C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain \u00e0 Gen\u00e8ve puis au Festival de La B\u00e2tie. Elles se consacrent au travail de t\u00e9moignage, tout en explorant ce qui fait tabou dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais ce qu\u2019elles adorent aussi, c\u2019est d\u00e9velopper leur go\u00fbt pour le ridicule, le cocasse et les petits embarras du quotidien, qu\u2019elles utilisent le plus souvent possible sur sc\u00e8ne."},{"id":229,"start":"2023-03-11T20:30:00Z","title":"LICORNE & COUPS DE FOUDRE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/482\/licorne-coups-de-foudre","end":"2023-03-11T21:30:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/ec44bb54-75fe-4ebd-bba0-0b0019d38417\/1000x1000","description":"Une po\u00e9tesse am\u00e9ricaine anti-conventionnelle au succ\u00e8s posthume. Une romanci\u00e8re anglaise pionni\u00e8re du r\u00e9alisme magique f\u00e9ministe. Quand Emily Dickinson et Angela Carter croisent le vers sur la sc\u00e8ne du Cabaret Litt\u00e9raire, r\u00e9unies par le coup de foudre de deux artistes en pleine \u00e9closion, la magie op\u00e8re. Seulx sur sc\u00e8ne, Ezra Sibyl Benisty lit les po\u00e8mes de Carter rassembl\u00e9s en anglais sous le titre Unicorn ,\u00a0m\u00ealant son \u00e9criture \u00e0 la sienne, en traduction, dans une broderie de tapis sonores. Lou Ciszewski met en sc\u00e8ne les po\u00e8mes de Dickinson comme autant de charmantes cr\u00e9atures minimales et intrigantes, pr\u00eates \u00e0 exploser. We are always in danger of magic. LOU CISZEWSKI - BOLTS OF MELODY Lou Ciszewski est accompagn\u00e9e par\u00a0Maxine Devaud\u00a0dans le cadre du programme Double du Pour-cent culturel Migros. Remerciements\u00a0L\u00e9a D\u00e9chamboux. Avec le soutien de La\u00a0Loterie Romande, la R\u00e9publique et le canton de Gen\u00e8ve, la Ville de Gen\u00e8ve, l\u2019Etincelle, la Maison de Quartier de la Jonction, la F\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre, la Carte\u00a020 ans 20 francs, le Ch\u00e9quier culture, la fondation\u00a0Ernst G\u00f6hner, la fondation Bataillard, SIS fondation suisse des artistes interpr\u00e8tes, le Service culturel Migros Gen\u00e8ve, le Fonds d\u2019encouragement \u00e0 l\u2019emploi des intermittent\u00b7e\u00b7s genevois\u00b7es (FEEIG)."},{"id":230,"start":"2023-03-15T21:00:00Z","title":"DANS L'ATTENTE DE JOURS MEILLEURS DONT IL SERAIT F\u00c2CHEUX DE DOUTER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/488\/dans-lattente-de-jours-meilleurs-dont-il-serait-f\u00e2cheux-de-douter","end":"2023-03-15T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b9cf3863-8246-4054-97ad-f79d008d4bb7\/1000x1000","description":"Dans l\u2019attente de jours meilleurs dont il serait f\u00e2cheux de douter est un long po\u00e8me s'immis\u00e7ant de mani\u00e8re ludique dans les enjeux de l'actualit\u00e9. Le livret laisse toute libert\u00e9 \u00e0 l'improvisation et \u00e0 l'exploitation des instruments, l'\u00e9motion et l'organicit\u00e9 restent ainsi plac\u00e9es au c\u0153ur du spectacle. La collaboration entre St\u00e9phane Blok et l'ensemBle baBel est con\u00e7ue comme une nouvelle aventure sonore dans laquelle les six artistes sans cesse \u00e9changent et d\u00e9veloppent, autant durant le processus de cr\u00e9ation que lors des repr\u00e9sentations, faisant de chaque concert un moment unique."},{"id":231,"start":"2023-03-16T21:00:00Z","title":"DANS L'ATTENTE DE JOURS MEILLEURS DONT IL SERAIT F\u00c2CHEUX DE DOUTER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/488\/dans-lattente-de-jours-meilleurs-dont-il-serait-f\u00e2cheux-de-douter","end":"2023-03-16T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b9cf3863-8246-4054-97ad-f79d008d4bb7\/1000x1000","description":"Dans l\u2019attente de jours meilleurs dont il serait f\u00e2cheux de douter est un long po\u00e8me s'immis\u00e7ant de mani\u00e8re ludique dans les enjeux de l'actualit\u00e9. Le livret laisse toute libert\u00e9 \u00e0 l'improvisation et \u00e0 l'exploitation des instruments, l'\u00e9motion et l'organicit\u00e9 restent ainsi plac\u00e9es au c\u0153ur du spectacle. La collaboration entre St\u00e9phane Blok et l'ensemBle baBel est con\u00e7ue comme une nouvelle aventure sonore dans laquelle les six artistes sans cesse \u00e9changent et d\u00e9veloppent, autant durant le processus de cr\u00e9ation que lors des repr\u00e9sentations, faisant de chaque concert un moment unique."},{"id":232,"start":"2023-03-17T21:00:00Z","title":"DANS L'ATTENTE DE JOURS MEILLEURS DONT IL SERAIT F\u00c2CHEUX DE DOUTER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/488\/dans-lattente-de-jours-meilleurs-dont-il-serait-f\u00e2cheux-de-douter","end":"2023-03-17T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b9cf3863-8246-4054-97ad-f79d008d4bb7\/1000x1000","description":"Dans l\u2019attente de jours meilleurs dont il serait f\u00e2cheux de douter est un long po\u00e8me s'immis\u00e7ant de mani\u00e8re ludique dans les enjeux de l'actualit\u00e9. Le livret laisse toute libert\u00e9 \u00e0 l'improvisation et \u00e0 l'exploitation des instruments, l'\u00e9motion et l'organicit\u00e9 restent ainsi plac\u00e9es au c\u0153ur du spectacle. La collaboration entre St\u00e9phane Blok et l'ensemBle baBel est con\u00e7ue comme une nouvelle aventure sonore dans laquelle les six artistes sans cesse \u00e9changent et d\u00e9veloppent, autant durant le processus de cr\u00e9ation que lors des repr\u00e9sentations, faisant de chaque concert un moment unique."},{"id":233,"start":"2023-03-18T21:00:00Z","title":"DANS L'ATTENTE DE JOURS MEILLEURS DONT IL SERAIT F\u00c2CHEUX DE DOUTER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/488\/dans-lattente-de-jours-meilleurs-dont-il-serait-f\u00e2cheux-de-douter","end":"2023-03-18T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b9cf3863-8246-4054-97ad-f79d008d4bb7\/1000x1000","description":"Dans l\u2019attente de jours meilleurs dont il serait f\u00e2cheux de douter est un long po\u00e8me s'immis\u00e7ant de mani\u00e8re ludique dans les enjeux de l'actualit\u00e9. Le livret laisse toute libert\u00e9 \u00e0 l'improvisation et \u00e0 l'exploitation des instruments, l'\u00e9motion et l'organicit\u00e9 restent ainsi plac\u00e9es au c\u0153ur du spectacle. La collaboration entre St\u00e9phane Blok et l'ensemBle baBel est con\u00e7ue comme une nouvelle aventure sonore dans laquelle les six artistes sans cesse \u00e9changent et d\u00e9veloppent, autant durant le processus de cr\u00e9ation que lors des repr\u00e9sentations, faisant de chaque concert un moment unique."},{"id":234,"start":"2023-03-21T19:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-21T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":235,"start":"2023-03-22T20:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-22T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":236,"start":"2023-03-23T19:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-23T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":237,"start":"2023-03-24T20:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-24T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":238,"start":"2023-03-25T19:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-25T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":239,"start":"2023-03-26T18:00:00Z","title":"L\u2019AU-DESSUS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/490\/lau-dessus","end":"2023-03-26T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d7d2e22d-b13b-4827-9488-f4b3fdfcf723\/1000x1000","description":"L\u2019Au-Dessus de Krum est une bande dessin\u00e9e tout en crayonn\u00e9, dont la douceur de la ligne est telle qu\u2019on ose \u00e0 peine toucher les pages, de peur d\u2019effacer les traits du dessin, ce qui convient tout \u00e0 fait \u00e0 l\u2019univers onirique et fantastique que l\u2019auteur nous d\u00e9voile : Une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle un scaphandrier part explorer le monde du dessus. C\u2019est aussi des petites f\u00e9es, de l\u2019eau de brume, de l\u2019eau tout court, de la terre, du feu, de l\u2019air, du v\u00e9cu. Une histoire qui a pour toile de fond une ville onirique, utopique, oscillant entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eetra Jeunet, Gilliam, Schuiten. Ce BD-concert propose une immersion musicale et visuelle dans l\u2019univers de Krum. Une cr\u00e9ation collective pour donner vie aux personnages de L\u2019Au-Dessus en gardant la simplicit\u00e9, la na\u00efvet\u00e9 de l\u2019histoire tout en plongeant le public dans la mati\u00e8re vive de cet oc\u00e9an de po\u00e9sie."},{"id":240,"start":"2023-03-22T21:00:00Z","title":"PROGRAMMATION \u00c0 VENIR","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/507\/programmation-\u00e0-venir","end":"2023-03-22T22:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/4644f333-bda8-41b3-bb0f-22ed45af5b6b\/1000x1000","description":"Les d\u00e9tails arrivent bient\u00f4t !"},{"id":241,"start":"2023-03-25T20:30:00Z","title":"LA B\u00dbCHE BR\u00dbLE LES PLANCHES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/484\/la-b\u00fbche-br\u00fble-les-planches","end":"2023-03-25T21:30:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/d97bb05c-035a-4312-933b-abfd763dbdfb\/1000x1000","description":"La b\u00fbche s\u2019embrase et prend la sc\u00e8ne ! Dans une volont\u00e9 d\u2019\u00e9largir sa programmation \u00e0 des artistes de la sc\u00e8ne visuelle, Le Cabaret Litt\u00e9raire offre une carte blanche \u00e0 ce collectif de cr\u00e9atrices romandes de bande dessin\u00e9e, qui milite pour valoriser le travail des femmes dans le neuvi\u00e8me art. Le concept? Six b\u00fbcheuses s\u2019affrontent, entre Time\u2019s Up g\u00e9ant et duels graphiques, afin de dessiner de mani\u00e8re improvis\u00e9e diff\u00e9rents th\u00e8mes tir\u00e9s au sort. Et c\u2019est \u00e0 vous, public, que revient la t\u00e2che de trouver les r\u00e9ponses! Officiant comme ma\u00eetresse de c\u00e9r\u00e9monie, L\u00e9a Gigon veille au bon d\u00e9roul\u00e9 des battles , alors que la djette Rocket Queen, qui n\u2019est autre que l\u2019illustratrice Manon Roland, passe des disques durant les performances, mais aussi apr\u00e8s pour prolonger la f\u00eate."},{"id":242,"start":"2023-04-11T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-11T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":243,"start":"2023-04-12T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-12T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":244,"start":"2023-04-13T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-13T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":245,"start":"2023-04-14T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-14T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":246,"start":"2023-04-15T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-15T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":247,"start":"2023-04-16T18:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-16T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":248,"start":"2023-04-18T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-18T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":249,"start":"2023-04-19T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-19T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":250,"start":"2023-04-20T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-20T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":251,"start":"2023-04-21T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-21T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":252,"start":"2023-04-22T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-22T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":253,"start":"2023-04-23T18:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-23T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":254,"start":"2023-04-25T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-25T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":255,"start":"2023-04-26T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-26T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":256,"start":"2023-04-27T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-27T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":257,"start":"2023-04-28T20:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-28T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":258,"start":"2023-04-29T19:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-29T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":259,"start":"2023-04-30T18:00:00Z","title":"LA CAM\u00c9RA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/491\/la-cam\u00e9ra","end":"2023-04-30T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86f7c095-5263-49cd-aa11-c12e986d9d64\/1000x1000","description":"Voil\u00e0 20 ans que le spectacle Casting fait partie du paysage th\u00e9\u00e2tral romand. 20 ans que les com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s improvisateur\u00b7ice\u00b7s cr\u00e9ent \u00e0 chaque repr\u00e9sentation un spectacle unique et enti\u00e8rement improvis\u00e9, jouant avec les codes du cin\u00e9ma. Pour f\u00eater dignement cet anniversaire, la compagnie Lausanne-Impro d\u00e9cline son spectacle Casting dans une version film\u00e9e en direct. La Cam\u00e9ra invite le public sur un vrai plateau de cin\u00e9ma pour une exp\u00e9rience in\u00e9dite d'improvisation. De l'audition des acteur\u00b7ice\u00b7s au tournage, le public assiste \u00e0 toute l'\u00e9laboration du film, \u00e0 l'\u00e9cran et au plateau. Chaque soir, c'est une \u00e9quipe diff\u00e9rente qui s'affaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'un nouveau film. Un tournage unique sans script et sans filet."},{"id":260,"start":"2023-04-18T19:00:00Z","title":"PORTRAITS ET DIVAGATIONS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/492\/portraits-et-divagations","end":"2023-04-18T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b3555958-13b4-4bbb-afe6-ea3c39138f4d\/1000x1000","description":"Portraits et divagations\u00a0; Errances I, II et III pr\u00e9sente une exposition et trois repr\u00e9sentations issues d\u2019un mois de r\u00e9sidence au 2\u00b721. Ce projet met en espace la relation triangulaire entre l\u2019\u0153uvre(s) ; le lieu(x) et le(s) public(s). L\u2019\u0153uvre voit-elle le public ou bien est-ce le spectateur qui observe l\u2019\u0153uvre\u00a0? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question Sophie Pahud et Marjorie Kapelusz explorent la notion de regard. Le projet joue avec la structure du th\u00e9\u00e2tre en amenant les publics \u00e0 se d\u00e9placer pour partager une exp\u00e9rience r\u00e9flexive et contemplative en trois repr\u00e9sentations. Errance I aura lieu le18 avril et sera le jour de la d\u00e9couverte et du vernissage de l\u2019exposition, Errances II proposera, le 22 avril une mani\u00e8re diff\u00e9rente d\u2019appr\u00e9hender les questions de visages et d\u2019identit\u00e9s. Errance III sera le temps de la cl\u00f4ture, \u00f4de au mouvement et manifeste anti-statique."},{"id":261,"start":"2023-04-22T19:00:00Z","title":"PORTRAITS ET DIVAGATIONS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/492\/portraits-et-divagations","end":"2023-04-22T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b3555958-13b4-4bbb-afe6-ea3c39138f4d\/1000x1000","description":"Portraits et divagations\u00a0; Errances I, II et III pr\u00e9sente une exposition et trois repr\u00e9sentations issues d\u2019un mois de r\u00e9sidence au 2\u00b721. Ce projet met en espace la relation triangulaire entre l\u2019\u0153uvre(s) ; le lieu(x) et le(s) public(s). L\u2019\u0153uvre voit-elle le public ou bien est-ce le spectateur qui observe l\u2019\u0153uvre\u00a0? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question Sophie Pahud et Marjorie Kapelusz explorent la notion de regard. Le projet joue avec la structure du th\u00e9\u00e2tre en amenant les publics \u00e0 se d\u00e9placer pour partager une exp\u00e9rience r\u00e9flexive et contemplative en trois repr\u00e9sentations. Errance I aura lieu le18 avril et sera le jour de la d\u00e9couverte et du vernissage de l\u2019exposition, Errances II proposera, le 22 avril une mani\u00e8re diff\u00e9rente d\u2019appr\u00e9hender les questions de visages et d\u2019identit\u00e9s. Errance III sera le temps de la cl\u00f4ture, \u00f4de au mouvement et manifeste anti-statique."},{"id":262,"start":"2023-04-26T20:00:00Z","title":"PORTRAITS ET DIVAGATIONS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/492\/portraits-et-divagations","end":"2023-04-26T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/b3555958-13b4-4bbb-afe6-ea3c39138f4d\/1000x1000","description":"Portraits et divagations\u00a0; Errances I, II et III pr\u00e9sente une exposition et trois repr\u00e9sentations issues d\u2019un mois de r\u00e9sidence au 2\u00b721. Ce projet met en espace la relation triangulaire entre l\u2019\u0153uvre(s) ; le lieu(x) et le(s) public(s). L\u2019\u0153uvre voit-elle le public ou bien est-ce le spectateur qui observe l\u2019\u0153uvre\u00a0? Pour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 cette question Sophie Pahud et Marjorie Kapelusz explorent la notion de regard. Le projet joue avec la structure du th\u00e9\u00e2tre en amenant les publics \u00e0 se d\u00e9placer pour partager une exp\u00e9rience r\u00e9flexive et contemplative en trois repr\u00e9sentations. Errance I aura lieu le18 avril et sera le jour de la d\u00e9couverte et du vernissage de l\u2019exposition, Errances II proposera, le 22 avril une mani\u00e8re diff\u00e9rente d\u2019appr\u00e9hender les questions de visages et d\u2019identit\u00e9s. Errance III sera le temps de la cl\u00f4ture, \u00f4de au mouvement et manifeste anti-statique."},{"id":263,"start":"2023-04-30T11:00:00Z","title":"TISSAGES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/485\/tissages","end":"2023-04-30T12:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86996296-a03a-4f23-8831-ff385adce2bf\/1000x1000","description":"\u00c0 l\u2019heure du brunch, que peuvent bien se raconter deux auteurs, lorsqu\u2019ils sont p\u00e8re et fils ? Alphonse Layaz, n\u00e9 dans la Broye fribourgeoise en 1940, a \u00e9t\u00e9 journaliste \u00e0 la RTS pendant de nombreuses ann\u00e9es, mais aussi \u00e9crivain et peintre, il expose r\u00e9guli\u00e8rement dans les galeries romandes. Son fils Michel Layaz, n\u00e9 \u00e0 Fribourg en 1963, est un auteur appr\u00e9ci\u00e9 et r\u00e9compens\u00e9s plusieurs fois. Certains de ses ouvrages ( Les Larmes de ma m\u00e8re, Louis Soutter , probablement ou Sans Silke ) sont traduits dans plusieurs langues. Il est aussi enseignant \u00e0 l\u2019Institut litt\u00e9raire de Bienne. La transmission de l\u2019\u00e9criture de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration sera donc au centre de notre rencontre, anim\u00e9e par Florence Grivel. En mots, en images et en musique, nous partagerons ce moment dominical en tissant des liens familiaux, amicaux, professionnels et cr\u00e9atifs."},{"id":264,"start":"2023-04-30T12:21:00Z","title":"TISSAGES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/485\/tissages","end":"2023-04-30T13:21:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/86996296-a03a-4f23-8831-ff385adce2bf\/1000x1000","description":"\u00c0 l\u2019heure du brunch, que peuvent bien se raconter deux auteurs, lorsqu\u2019ils sont p\u00e8re et fils ? Alphonse Layaz, n\u00e9 dans la Broye fribourgeoise en 1940, a \u00e9t\u00e9 journaliste \u00e0 la RTS pendant de nombreuses ann\u00e9es, mais aussi \u00e9crivain et peintre, il expose r\u00e9guli\u00e8rement dans les galeries romandes. Son fils Michel Layaz, n\u00e9 \u00e0 Fribourg en 1963, est un auteur appr\u00e9ci\u00e9 et r\u00e9compens\u00e9s plusieurs fois. Certains de ses ouvrages ( Les Larmes de ma m\u00e8re, Louis Soutter , probablement ou Sans Silke ) sont traduits dans plusieurs langues. Il est aussi enseignant \u00e0 l\u2019Institut litt\u00e9raire de Bienne. La transmission de l\u2019\u00e9criture de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration sera donc au centre de notre rencontre, anim\u00e9e par Florence Grivel. En mots, en images et en musique, nous partagerons ce moment dominical en tissant des liens familiaux, amicaux, professionnels et cr\u00e9atifs."},{"id":265,"start":"2023-05-09T19:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-09T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":266,"start":"2023-05-10T20:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-10T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":267,"start":"2023-05-11T19:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-11T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":268,"start":"2023-05-12T20:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-12T21:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":269,"start":"2023-05-13T19:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-13T20:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":270,"start":"2023-05-14T18:00:00Z","title":"PARIS - MELI\u00c1N","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/493\/paris-meli\u00e1n","end":"2023-05-14T19:00:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/de0593e3-d210-496d-85b6-17902da5b41d\/1000x1000","description":"Dans la cuisine de son appartement, Jeanne enqu\u00eate sur le pass\u00e9 des femmes de sa famille argentine : Marina, sa m\u00e8re ; Lelia, sa grande-m\u00e8re. \u00c0 partir d'archives r\u00e9colt\u00e9es - photos, interviews, vid\u00e9os - elle consigne diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements de l'histoire familiale dans un carnet d'enqu\u00eate, qui prend vie sur sc\u00e8ne. Les fant\u00f4mes de sa m\u00e8re et de sa grand-m\u00e8re viennent interrompre, dialoguer, faire avancer son enqu\u00eate. Tant\u00f4t, ce sont elles qui s'immiscent dans l'imaginaire de Jeanne dans le pr\u00e9sent ; tant\u00f4t c'est Jeanne qui part dans le pass\u00e9, dans la cuisine de la maison de Meli\u00e1n \u00e0 Buenos Aires. Prenant comme appui les t\u00e9moignages de ces femmes, la constellation familiale se r\u00e9\u00e9crit, se r\u00e9invente et se d\u00e9ploie sur sc\u00e8ne. Ces fragments, situations et anecdotes, convoquent \u00e0 la fois la vie quotidienne et intime dans les espaces d'une maison, d'une ville, d'un pays. Au rythme des \u00e9poques, le r\u00e9cit se construit \u00e0 la crois\u00e9e des regards et des g\u00e9n\u00e9rations, soumis \u00e0 l'emprise du temps sur les souvenirs et la m\u00e9moire."},{"id":271,"start":"2023-05-26T20:30:00Z","title":"SENSITIVE NAILS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.theatre221.ch\/spectacle\/486\/sensitive-nails","end":"2023-05-26T21:30:00Z","cName":"Theatre 221","backgroundColor":"gold","image":"https:\/\/www.theatre221.ch\/medias\/9c676f8b-44bb-44ff-a0e2-7609b0cb2bd0\/1000x1000","description":"Pascal \u00e9crit des lettres d\u2019amour pour ses amants, qui deviennent des chansons. Romy \u00e9crit des po\u00e8mes d\u2019amour, qui deviennent des recueils, parfois des sculptures. Ensemble, iels s\u2019appellent Sensitive Nails, projet musical et po\u00e9tique hybride d\u00e9sireux de d\u00e9construire les normes binaires qui impr\u00e8gnent les relations amoureuses. En alliant musique live, voix, po\u00e8mes et sons synth\u00e9tiques, les deux artistes reconsid\u00e8rent les notions d\u2019abri, de d\u00e9sir, de transformation, de s\u00e9curit\u00e9 et d\u2019empouvoirement. \u00c0 la fronti\u00e8re entre une pi\u00e8ce sonore et un dj-set, Sensitive Nails est une invitation \u00e0 danser, \u00e0 aimer et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. Hors des normes et collectivement."},{"id":272,"start":"2022-10-01T20:30:00Z","title":"@tonkar.ch w\/ JWLES","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-01T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":273,"start":"2022-10-01T20:30:00Z","title":"JUNGLE MASSIVE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-01T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":274,"start":"2022-10-05T20:30:00Z","title":"JAM DU CHIC ASTRAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-05T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":275,"start":"2022-10-06T20:30:00Z","title":"APARTMENT 99","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-06T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":276,"start":"2022-10-06T20:30:00Z","title":"DNA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-06T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":277,"start":"2022-10-07T20:30:00Z","title":"LE FEU AU LAC","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-07T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":278,"start":"2022-10-08T20:30:00Z","title":"SECRET FOLIES 08.10 POULETTERIE EN D\u00c9LIRE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-08T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":279,"start":"2022-10-09T20:30:00Z","title":"WHAT ALEPH SAID","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-09T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":280,"start":"2022-10-09T20:30:00Z","title":"PICTURES FROM NADIRA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-09T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":281,"start":"2022-10-12T20:30:00Z","title":"BIM IMPRO","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-12T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":282,"start":"2022-10-13T20:30:00Z","title":"JANTI","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-13T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":283,"start":"2022-10-14T20:30:00Z","title":"COLLECTIF ALPS 13.10 LA FOUGUE","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-14T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":284,"start":"2022-10-14T20:30:00Z","title":"MIKE MATEO","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-14T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":285,"start":"2022-10-15T20:30:00Z","title":"VIBRA VIBRA","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-15T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":286,"start":"2022-10-19T20:30:00Z","title":"JAM DU CHIC ASTRAL","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-19T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":287,"start":"2022-10-20T20:30:00Z","title":"SECOND BRAIN","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-20T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":288,"start":"2022-10-20T20:30:00Z","title":"TREE HOUSE MUSIC","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-20T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":289,"start":"2022-10-21T20:30:00Z","title":"MIND SPUN","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-21T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":290,"start":"2022-10-21T20:30:00Z","title":"EDEN NIGHT","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-21T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":291,"start":"2022-10-22T20:30:00Z","title":"BOURBIER","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-22T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":292,"start":"2022-10-26T20:30:00Z","title":"OPEN DECKS","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-26T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":293,"start":"2022-10-27T20:30:00Z","title":"COLORRLAND & POISSON RELEASE PARTY \u00abEIGENGRAU\u00bb","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-27T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":294,"start":"2022-10-28T20:30:00Z","title":"BETTY PATURAL & ALTERBOY","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-28T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":295,"start":"2022-10-28T20:30:00Z","title":"whagwaanlausanne PARTY","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-28T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"},{"id":296,"start":"2022-10-29T20:30:00Z","title":"UUB_SAN","allDay":false,"url":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CjDZY-LIW47\/","end":"2022-10-29T21:30:00Z","cName":"la_cave","backgroundColor":"red","image":"imgs\/lacave.jpg","description":"Not available"}]